好多件令我好後悔嘅事

照舊，你哋可以叫我格仔。

喺到等我真真正正咁自我介紹一次——

其實我今年廿二歲，將近廿三，係一個歷史系學生，眨吓眼已經Final Year。我唔靚仔、生得唔高、襯衫唔好睇、運動唔叻、平時唔會健身、唔大隻，做人無風度、無承擔、對女仔唔細心唔溫柔，興趣係睇書、寫作、講粗口，韓劇少睇，KPOP唔聽，綜藝我只係知道個名，同女仔無咩共同話題。好似我一個咁樣嘅人竟然會識到女仔......我認為完全係我嘅「搞笑技能」使然。如果我唔識搞笑，我可能會死，哈哈。

我同我對上一個女朋友係喺Year 3就完嘅時候識，嗰時係學校嘅一個活動，佢咁啱去做Helper，我都係。

佢讀會計，讀書好叻，人好聰明，一頭長直髮，早排染咗淺啡色，平時會九一分界。佢眼睛大大、輪廓幾深，嗰日佢化咗淡妝，係一個好靚、好多人追嘅女仔。佢會做我女朋友，都係嗰句，完全係因為「搞笑」。至少我喺我身上除咗「搞笑」之外，搵唔到任何值得令人鍾意嘅地方。

講返我前度，大家可以叫佢家雯。

Lm

暑假嗰幾個月我同家雯一直都相安無事，直到開學之後，我哋升咗上Year 4，我開始同家雯喺「搵工」同埋「錢」依啲話題上面不斷咁嘈嚟嘈去。而每次去到最後，都係靠我得過且過咁搞笑收場，得過且過咁轉移話題。

我好記得嗰日係九月廿七號，我哋啱啱好拍咗三個月拖，於是約咗喺旺角D出口等，一齊去食放題。

嗰日我差唔多遲咗成個鐘。

搭緊地鐵嗰時，我已經不斷咁喺個電話到同佢道歉：「對唔住啊，今日有啲嘢要做，搞到遲咗啊...」

地鐵逼滿人，我去到旺角嘅時候已經八點半。

我話「我到嫁喇到嫁喇，你喺邊啊？」
「 E出口。」佢冷淡咁答。

於是我又不斷咁道歉，「對唔住啊對唔住啊...」重重覆覆都係啲咁嘅說話。

佢著住件T恤，攝咗入去條短褲裏面，揹住咗個斜揹嘅布袋仔，就挨咗喺地鐵站出口隔離。依舊我都係講對唔住啦，佢咩都無講，沉默維持咗一陣，然後佢先至問我——

「又係掛住寫嘢？」

「唔係...唔係啊。」我即刻否認。

然後佢質問，「咁係做咩嘢事？」

Athena張嘴包裹住我的下體，濕瀌瀌而溫熱的舌頭圍住我的胯下轉動。我的血管在擴張、收縮。心臟膨漲，握緊又膨漲。我的手指一勾，觸到她的頸後，感受到她的體溫。

性慾又再侵襲我的意識，而我的心跳在應和。若我用文學的手法來表現，是她的身體震撼了我的靈魂，我將要窒息，思緒超越了「我要寫故」的工作。

我合上眼睛試圖拋開這種動物的衝動，像想將心跳按停，壓平血管的彈動。我想抽出身體，但她左手捉住我，舌頭還在舔我，一切都來得太快。

到底我在幹甚麼。

我們可以是朋友，可以是同學。但你在勾引我，這是廣義和狹義上的勾引。你絶對在勾引我。

我不發一語，把Athena的身子拉上來，親吻她，前所未有地親吻她。我倆的嘴唇碰上，她的舌頭伸來，濕瀌瀌地碰上。兩手繞到我的後頸遊走往後腰。大汗淋漓，我的血肉之軀碰上她的，她的舌頭觸到我的。

我鼓起勇氣，我把Athena按在床上，她拉下我。我想探知令阿榮愛不惜手的女性的軀殼的模樣，我掀起她的上衣，她穿了一件黑色的蕾絲胸圍，不再只是去年宿舍內隔著床依稀感受到的身軀，現在一切都清淅可見。我將胸圍解開就像將她解開般。可見誘人的略粉略啡乳頭，和她隆起的雪白的胸部。房燈沒有關上，她半裸着身體暴露在明亮的燈光下，這是真實的、血肉的、女性的軀殼。

我狠地扯下她的t-back內褲，雙腿中間是一片黑色的不算濃密的恥毛，我手指探去她的陰道，嬉戲、翻騰、遊歷，濕了，真是個蕩婦。她的手伸向我的陰莖上下套弄。我們一早脫光。我倆在房間的明亮燈光下赤條條的。

她又再含着我的陰莖，舌尖在我的龜頭打轉，我很興奮。我合上眼，在她嘴裏抽插進出之間我感受到濕濡和溫暖，她的舌頭向我壓迫，舌尖在蹓躂。同時我轉過身體舔她的陰部。我與她相比起來技巧生疏得多。最後我還是用手，希望她會興奮。

最後，她呻吟、高潮，我對着她的胸部射精。這時她的內衣褲仍未穿上，我們都光着身體，一切都是赤條條的，我對她說，我從未試過赤裸地表白，我沒有考慮這是否合乎氣氛但我由衷地問：

「到底幾時先唔會又俾人騎劫呀？」

Athena用站立的背影對着我，我無法看見她的表情、她的眼神。沉默半晌，她赤裸的背影吿訴我：

「我都唔知啊。」

「撚羊，好出文啦」消失了整版的Michelle說話了。她尊稱我撚羊，再任我目送她和Athena的背影步出房間。

咁快騎

我無同佢講真話，只係答咗佢一句「做嘢嗰到唔放人，冧晒檔好多嘢做。」

佢繼續問，「無聽過你有做嘢嘅？」

的確，其實嗰陣我無做嘢。遲到係因為我有啲嘢要同出版商傾，但依啲商業事務，咩都未確定咩都未出得街，所以我無解釋到畀佢聽。

「係啊，份工朋友介紹家嘛，炒下散啫。」我答。

佢點點頭，輕輕應咗句「哦...」，跟住就無再講啲咩嘢。

而我亦都好清楚知道，如果我同佢講我又去寫小說，佢一定會更加嬲。

「對唔住。」我向佢道歉。

「嗯。」佢答。

我同家雯嘅對話之間，總要刻意避開一切關於「寫小說」、「文字」、「書」、「文學」等等嘅話題。

「搵吓兼職做咪幾好。」家雯佢同我講。嗰陣佢拖住我隻手，撓住我。

我哋兩個走喺旺角嘅行人專用上面，行喺馬路嘅正中間，左右兩旁高樓外牆掛住各式各樣嘅招牌，白色射燈光猛咁照住整條大街。

「嗯。」我答。

咁樣嘅對話已經出現過好多次。因為寫小說嘅收入計計埋埋再除返開，可以仲低過最低工資，家雯佢一直都叫我唔好成日做埋啲咁樣嘅嘢。而我同家雯之間最大嘅衝突，係我平時嘅生活，都會因為咁慳得就慳。

家雯佢一直都好介意我用晒啲時間嚟做依啲一味得個做字又維唔到皮嘅工作。

「我唔係唔鍾意你寫小說啊，但係你分配返啲時間出去返工咪得囉。」佢話。佢係個好有計劃嘅人，做每一件事，佢都會諗過度過，依方面我絕對比唔上佢：「嗱，你平時返兼職，我當你嗰日Dayoff啦，咁你返八放六，搭車返到去七八點到，食埋飯，你都仲有幾個鐘寫啦。」

我之前同佢提過，我Year3有一排試過用盡全日嘅時間嚟寫小說，佢聽到就好唔鍾意，話覺得我咁做好蠢。

「你都要諗吓自己先得格！」佢鬧我：「上網啲人都係睇吓就算嫁啦！你咁認真做乜啫！」

「嗯。」我答。

「返工幾好吖嘛？」佢轉而問我。

當時我諗緊嘅係下一個故事我應該用咩主題、用咩風格，下個故事我想寫得搞笑啲，嗰時我已經大致有個諗法。雖然我成日爛尾，但真係好鍾意寫。應該可以算係我一息尚存嘅寄託。

「幾好。」我笑笑咁答：「啲同事對我幾好。」

佢好開心咁望住我，好滿意我嘅答案。

然後佢好似突然醒起啲嘢咁：「係啊！我講樣嘢你聽吖！」

佢捉實我隻手，望過嚟，雙眼會發光一樣。

我問佢「做咩事？」

「之前我咪喺Big Four到做Intern嘅！」嗰日佢好興奮咁同我講：「我收到佢哋Return Offer啊！」

家雯捉實我手時候嘅感覺，我好似喺冬天掂到鐵欄杆咁。地鐵站出口一條大道，行人專用區五光十色，跳舞嘅人跳舞、唱歌嘅唱，家雯背影背後係來來往往嘅人。我停低腳步。

家雯回頭望：「你做咩啊？」

我搖搖頭，出盡力咁笑，「無嘢，」我同佢講：「戥你高興啫。」

然後嗰日晚飯，佢同我講佢喺會計界之後會發生嘅事。係一段可以見到未來嘅人生。喺我識到家雯之前，我唔知道原來人嘅未來可以咁清清楚楚。

「之後會一邊做嘢，一邊考牌。」佢話。

慢慢我哋去到嗰間放題嘅門口，門口外面企滿晒人。

「考牌好貴啊。」家雯佢向我抱怨，又向我訴苦：「仲要唔知考唔考到嘅...」

慢慢我哋就跟住侍應，行到入去，慢慢我哋就開始叫嘢食。

我安慰家雯，我同佢講「唔怕啦」，我笑笑，家雯佢讀書好叻，喺大學裏面一直都係個學霸，「學霸邊會怕考試嫁。」我笑佢。

食物嚟到，佢影相，我食嘢。佢好開心咁影咗幾幅，我默默咁食咗幾啖。侍應行埋嚟問我哋要唔要斟水。

我話「好吖唔該。」

家雯佢話「遲啲入到去應該有排OT，成日都要夜收工...」佢講嘅時候有啲婉惜。

我向侍應講多咗聲「唔該」，個侍應就行開咗。

家雯佢繼續講，「我入到去應該會係做A1先，我問過嫁喇，原來有好多師兄姐姐都喺嗰間到做。」

我答佢，「你搵到你想做嘅嘢，咁幾好吖。」

慢慢我哋就食飽咗，我哋去埋單，兩個人夾埋五百零蚊，放題算係咁上下。「多謝格仔。」佢笑住咁同我講。佢一笑，對眼就會瞇起，每次佢會咁樣側住半邊臉望實我。
佢問我，「咁你呢？」

「我？」我問返佢：「我咩嘢啊？」

「你畢業之後想做啲咩啊？」佢問我。

本身我想答佢想寫小說，可能會半職做編輯，或者直接去TVB做編劇。但我知道依啲工佢唔鍾意，所以無照實答。

「可能我會搵我中同啩，佢可以Refer我入銀行做。」我話。

「銀行啊？」佢重覆咗一次我嘅說話，諗咗陣，佢同我講：「銀行幾好吖。」

「嗯，收入幾穩定，又準時放工。」我附和佢。

其實我無諗過我會做銀行，更加幻想唔到新年嗰時我會坐喺個櫃枱面前幫個阿婆數新銀紙。我哋喺行人專用區嗰到一直行，經過幾圈大聲唱嘅阿嬸、一個玩雜技嘅阿伯，然後我哋完結咗嗰一日。

「你鍾唔鍾意我啊？」家雯有時臨走嘅時候就會咁問我。

「鍾意，」我有時候會咁答，有時唔會，「鍾意啊。」嗰日我答。

佢鍚咗我一啖，好開心咁同我揮手，好開心咁同我講下次再見，好鍾心咁話好鍾意我，話見到我就好開心。我跟住佢笑，我同佢揮手，然後我行入旺角東站，佢喺閘口外面，我哋中間人來人往。

佢同我講「再見」。

我答「拜拜」。

我擰轉身走，行咗兩步，再擰轉頭，佢已經去咗巴士站嗰邊等車，我再見唔到佢。我終於鬆一口氣。而就係我鬆一口氣之後，我心裏面突然有所覺悟——我鍾意佢，我的確鍾意佢，但似乎我哋無咩可能再行到落去，不算就咁算啦，好似之前好多次咁。

我鍾意佢，我諗係因為佢會鍾意我，同埋佢身材幾正，會同我做愛。

而當我一諗到依到，我又諗，到底我係由幾時開始變成一個咁樣嘅人。

所以搭車返返到宿舍嗰時，我無即刻上去，只係匿喺小巴站隔離嘅一個角落位到食咗枝煙。我食煙嘅事無同過周圍嘅人講，都好少同一班人行行吓街嗰時無啦啦拎枝煙出嚟，多數都係依家咁樣，由得我自己一個匿喺一角傻更更咁望住個天。除咗身邊幾個識咗好耐嘅朋友，應該無乜人知。

返到房嘅時候我Roommate已經出咗去蒲。我沖完涼、吹完頭，喺間黑晒嘅房裏面打開電腦。而就喺依一晚，我Facebook Page收到一個好奇怪嘅Inbox Message——

「格仔，你好牙。」

當時我一直煩惱緊自己嘅事，女朋友講過嘅每一句說話言猶在耳，「搵工」、「做嘢」、「錢」...如果唔係收到依個Message，我諗我望住個Facebook Page，一定會忍唔住手直接刪咗佢。

佢代表住我貧窮而可恥嘅過往。

「係，你好。」我回覆。

好快佢就覆返我，佢應該一路都坐咗喺部電腦面前。

「可吾可以同你講件事？」佢煞有介事咁問。

佢Facebook Acc.無圖，個名可以係男仔可以係女仔，我連少少關於佢嘅嘢都唔知道。而為咗小心一啲，我同佢講每一句說話嘅時候，我盡可能將佢想像成一個滿臉鬍鬚嘅大叔。

攞佢個名幾個英文字母，我叫住佢做SY先。

我問：「做咩事呢？」

撚羊

格仔

btw吾佢老母

寫寫下又會爛尾

為興趣玩下
畀條生路行下吖各位

又會爛尾

寫到一陣開波唔該，唔係撚羊停賽3場

又爛尾？

唔知點解未追就覺得會爛尾先
btw我是來留名的

樓豬上水

甜文謝謝

扑你個臭街 跟車太貼

咁快騎鬼劫我咁樣好咩？！

同埋可能會有甜 希望大家唔好介意

終於出文啦咩屌你

Michelle呢

文呢

爛尾

格仔本書幾時出阿

有甜點會介意 爛尾就介意啦撚羊

好耐無見

留名

皮已正

點解格仔你寫親啲野都咁中咁入肉

擺低個正皮先

文青女後續？

閱

米雪呢？

又等第二季？

尾已爛

好有同感，唔可以同喜歡既人分享喜歡既事
有時花左成日去寫野又要諗個藉口去解釋點解失蹤左咁多個鐘

lm

晏就/夜晚再嚟

屌你老母，以為呢個係撚羊遲到既原因

尾

戀愛育成仲寫唔寫？屌你快撚d收尾啦！

又爛

SY：「格仔你系咪拍過好多次拖嫁喇？」

每次我Roommate出去蒲，佢都會玩到黃朝百晏先返。一返到嚟涼都唔沖就直接攤上床。我同佢講過依個問題，佢會醒醒醉醉咁答我佢喺出面沖咗。

我無即刻答SY嘅問題：「做咩突然咁問？」

SY：「我見你寫寫埋埋咁多愛情故事...」

我答：「少少啦。」

「哦...」SY輸入中...「咁你可吾可以教下我依家應該點做？」

「我都唔識教你喎。」我回覆。

至今為止我已經騷擾過太多人嘅人生，講過太多次對唔住。我諗我無資格教人。

點知佢話，「唔緊要啦。」

嗰個夜晚返到去之後我無打機，無打文，只係喺雪櫃拎咗枝啤酒出嚟飲，聽住張學友首《這麼近那麼遠》。我挨喺張櫈到，望住隻窗，飲啖酒，嘆一口氣，一眨眼已經四年，原來我四年嚟就係咁樣一晚又一晚咁捱過。

Facebook頁面右下角，嗰個對話框一直定咗喺到。

「？？」我回覆SY，等佢繼續講落去。

SY：「我發現佢中意左第個...」

「咁跟住呢？」我問 。

「所以我先揸唔定主意...」SY輸入中...「但係我仲好中意佢...」

SY輸入中...

我望住部電腦喺到等，等佢講埋落去。

SY：「咁我應唔應該同佢攤牌？」

關於依個問題，我諗咗一陣。我行出房，出去斟咗啖水，企喺Lounge，望住窗外面。由宿舍望出去，剩係會見到對面嘅幢宿舍，灰色牆身，窗框一格一格，一格又一格。然後我先至去咗回覆SY——

「你捨得咩？」

剩係睇佢打字都打咗一堆「...」出嚟就知道佢根本唔捨得。

SY：「...」

「係呢，」我問返佢：「你哋一齊咗幾耐？」

SY：「一年喇...」

我：「睇你語氣，你都唔捨得嫁啦。」

SY：「嗯...」

我：「咁你就當畀次機會佢囉。」

SY：「佢中意第二個牙，叫我點忍wor！」

我：「咁同佢攤牌？」

SY：「我又唔想。」

我好清楚，我再喺依個話題抖纒落去實在無咩意義。

「你點發現嫁？」於是我問佢。

SY：「嗰日我打開咗佢部電話，就見到佢同一個女仔嘅對話。」

「可能係誤會？？」我輸入。

SY：「佢哋又心心又豬豬咁嫁！」

我隻手喺鍵盤上面停咗一陣，諗唔到打啲咩好。我記得我以前都遇過一件咁樣嘅事，只係，我係男仔嗰邊。

我：「可能係佢朋友，大家玩吓嘅啫。」

嗰時我啱啱升上Year1，住咗入宿舍，識咗一個女仔。我無同佢講我有女朋友，佢都無講佢有男朋友。

SY：「朋友會咁玩嫁咩？！幾句就一句係咁樣樣喎！」

我Year1嘅時候同緊一個中學嘅師妹拍拖，我喺九龍塘讀書，佢喺屯門，我返晏就三點半堂嘅時候佢啱啱放學，我出去同朋友飲酒嘅時候佢要瞓覺。

我：「依啲可能係大家搞吓笑嘅啫。」

喺大學嘅第一年，我同一個女仔開始熟絡咗，周不時都會Whatsapp傾計，有時會去佢房搵佢同佢Roommate，有時就會得返佢喺到。我會問吓佢食咗飯未、食咗乜嘢、不如你食埋隻碟佢、傳說九龍城有九條龍，五行屬火...一開始我哋都係講埋啲咁嘅垃圾說話多。

SY：「會搵依啲嘢講笑？」

我：「個個人唔同嘅，我諗會啩。」

慢慢，我同嗰個女仔會一齊去食飯、一齊去街、一齊睇戲。喂，衰鬼你喺邊，我好掛住你啊，你幾時返宿舍？依啲就係我哋平時嘅對話。

SY：「真係？」

我：「嗯。」

我試過拖佢隻手，佢無縮開，直到差唔多行返宿舍嗰陣時，佢同我講佢有男朋友，佢向我道歉，話好對唔住，佢無心......然後佢慢慢放低佢隻手。

我：「你平心靜氣問吓你男朋友先。」

最後，我同依個女仔嘅Whatsapp對話，畀我嗰個中學師妹見到。佢問我依個係邊個，我話係大學同學，佢問我同學點解要咁講嘢，我答佢講依啲嘢搞吓笑嘅啫，無人會在意。

我：「依啲嘢搞吓笑嘅啫，無人會在意。」

SY：「如果真係咁點啊？」

我問個師妹，你係咪唔信我。佢話，咁樣叫佢點樣信我。我話，真係玩吓嫁咋。我叫佢要信我。佢無反應。我叫佢唔好諗咁多，我哋真係無嘢，佢由始至終都無回答過我，一路靜咗落嚟。唔好諗咁多啦，我重覆咁講。

「唔好諗咁多啦。」我回覆。

SY：「佢無啦啦同個女仔講埋啲咁樣嘅嘢啊！點樣唔理咁多啊？」

我：「你聽咗你男朋友點講先。」

SY：「...」

我：「一段關係在乎溝通與信任吖嘛。 」

直到後來，我同師妹分咗手，Year1嗰個女仔做咗我三個月女朋友。

我：「邊有咁多無啦啦拍拍吓拖鍾意第個吖，拍電視劇咩？」

SY：「嗯...」

因為三個月後我遇到另一個人。

「咁好啦，我試吓問佢。」SY回覆：「多謝你。」

「吖，係啊。」我叫住佢。

我諗咗一陣我到底應唔應該同佢講，最後我覺得，我好似都係用返個婉轉少少嘅方法會好啲。

SY：「？」

我：「唔好太鍾意一個人。」

就係咁，嗰晚我結束咗依段同網友SY嘅對話。

嘔——

我將手提電腦冚埋，房間連最後一點光都消逝。我拉起百葉簾，外面傳入嚟嘅全部都係夜裏街燈嘅光。

嘔——

我望向問口嘅方向，嘔吐聲係由門口傳嚟，我推門諗住出去睇吓。

夜晚兩點半鐘，我Roommate喺條走廊到嘔咗一條黃河出嚟。

「喂！西牛哥！你無事吖嗎吓話？！」我大嗌。

跟手畀埋條紙link言畀大家：

未爛住

羊SIR HI

Hello

希望自己唔會成為男主呢啲人

放過撚羊啦

準備又爛尾

無事嘅

格格格格格格格格格格

做咩嘢

西牛：「我無醉...」

外面幾個人企喺西牛隔離，將佢圍住，西牛嘔到一身都係，周圍個個都無從入手。

西牛爛醉喺宿舍走廊嘅地上，佢大嗌一聲：「我無醉啊屌！」

周圍一個圍住佢嘅圓形，一齊以佢為圓心褪開咗步。

「唉——」我搖搖頭。

啫係又係我執，我行上前，攞住佢隻手，過背，直接就拓起佢，拓住佢行到入厠所裏面，打開咗沖涼嗰格，開水喉。

「邊個仆街射我！」西牛大嗌。

我校大水喉。

「嘩你老母！」佢起勢咁搖頭，擋住啲水。

我鬧：「喂醒啦仆街。」

西牛佢指住我，又大喝一聲：「我都無醉！」

厠所外面一連幾個人喺到食緊花生，我一擰轉頭，我哋幾十目交投咗一下，穿過佢哋，拎咗幾件衫同毛巾出嚟，一手就掟咗畀西牛——

「沖涼啊！」

***

西牛一個拉弓，大大力拍落我手臂到：「喂！阿格仔你無嘢吖嘛？」

我再見返清醒狀態嘅西牛係第二朝早，只係估唔到竟然係佢問返我有無嘢。

西牛佢仲話我：「你吽吽哣哣咁樣嘅喂！」

啪！

然後佢又一下拍落嚟。本來係我想問西牛「你有無事」，但見佢龍精虎猛咁企咗喺到，我就知道唔需要再問依啲垃圾問題。

我一路坐喺枱前面用電腦，一路問：「你琴晚去咗邊到飲嘢啊？」

佢話，「琴日我Friend間酒吧開張嘛。」

我一直聽住佢講，由得佢講落去。雖然西牛係一個好奇怪嘅人，只要佢一開始講嘢，佢無論如何都可以講到落去，所以同佢傾計我會好自在，我唔需要刻意諗一啲嘢出嚟去回應佢。

西牛：「喂！咁老死嚟家嘛！我緊係去賀賀佢！」

西牛：「點知呢！點仆街又真係仆街嚟嫁喎！」

西牛：「佢話啊......」

佢停頓咗一下，示意我要畀啲回應佢，於是我畀咗啲回應佢：「吓？！咁跟住點啊？」佢好滿意，跟住繼續講——

「阿西牛哥！見你咁錯盪嚟支持細佬！我請你飲兩杯先！」

西牛：「咁我依啲做兄弟嘅，緊係兩脇插刀嫁啦，你話係咪先。」

佢又停咗停，要我點頭。我點頭。

西牛拍拍我膊頭，笑咗笑：「畀酒我飲喎，唔洗錢喎，我唔同佢死過？！一世人兩兄弟，會講錢嫁咩？吓？！嗱格仔你話喇係咪先。」

我：「係啊。」

西牛拍一下手：「嗱咁咪係囉！」

跟住佢先至繼續講——

「咁我就飲佢老母啦！吖！條仆街話有枝新嘢，要我試試味喎，Whisky嚟，雖然佢平時份人仆街啲啫，咁做朋友，一定畀返些少意見嘅。」

西牛：「佢就叫人遞咗幾杯過嚟啦，三杯到肚玩得興起緊係猜返兩板，五個啊十個啊十個啊，係咪好爽喇，你話係咪咁話先？」

我點頭：「哦，係吖。」

西牛：「幾時都話格仔你明事理。」

我：「跟住呢？」

「屌！仲跟住？」西牛：「我去屌女啦！」

我擘大對眼，望住佢，咁啱塊臉有少少痕，我撓撓塊臉。

西牛伸出手，撐起五隻手指，佢話：「無，其實跟住我醉醉地自己走咗。」

「碌柒啦你。」然後我繼續做自己嘢，無再理佢。

「不過，」西牛佢一手禁住我，將我個頭擰返去佢嗰一邊，佢話：「嗰到啲女幾得，幾個都係我個Friend啲Friend嚟，我帶你去見見世面！」

「唔好啦！」我答：「我好怕去依啲場合。」

今年我Final Year.

「依咩啲場合呢又？」西牛佢重覆咗一次我講嘅嘢，跟住佢話：「酒吧之嘛，飲嘢之嘛，真係堅嘢你都未試過啦！」

佢拉弓，大大力，一下拍落我膊頭：「就下禮拜五晚啦。」

我呆咗陣：「吓...？」

西牛：「你都無嘢做嫁啦！」

我：「咁又無。」

西牛：「你咪當去飲兩杯啦吹吓水囉屌！」

我一直都無同西牛講過，到底我依幾年嚟過咗啲咩嘢生活。而西牛嘅出現，就好似將我帶返去幾年之前一樣。

我：「好，好啊，去飲吓嘢。」

西牛：「我照住你啦！你唔洗劣喎！」

我：「但我好少飲酒嫁。」

我笑笑咁答。

***

michelle

Michelle 係咪羊格ff 出黎㗎

係咪唔同主角黎
michelle 個個格仔好似無女朋友
就好似之前個個灰到仆街既故一樣 year 3同個個女仔傾計
話係之前yr1鍾意佢定唔知點 但唔似係michelle 咁

想問下你有冇因為寫故爛尾而後悔

yes唔同
無題 既格仔係讀社會學
michelle 格仔係BBA
呢個格仔係讀 history

格仔新書幾時出，一定買

碌柒啦你

又幾好睇喎 撚羊

LM

邊間歷史系？

又黎

留名
宋呵大狗公

Err...多謝

喂，格仔，字兩邊一齊出得唔得先？我想睇痴線故呀

閱

支持

歷史系讀乜？

呢個故手法好寫實加油
閱

歷史

多謝先

已

喂啊 試下唔好咁

爛

不如你試下唔爛尾

唉你碌柒啦你

入黎屌下撚羊，百屌成材

hello羊羊

Hello 老老

格兄

唔好再爛尾

夜啲出 推下先

記得格仔講過，希望有一日羊格會令人諗起爛尾

爛尾 爛尾

格仔

時間好快去到我同西牛約定嘅嗰一個星期五。嗰日我瞓醒嘅時候已經係下晝兩點半鐘，所以我刷好牙，換好衫，就踢對鞋出去CANTEEN食下午茶。

行到一半我先睇到電話。原來嗰朝早家雯Send咗個Whatsapp過嚟同我講「早晨」。

依句「早晨」傳嚟嘅時候係上晝九點鐘。

所以我答佢「早晨。」

而我回覆嘅時候係下晝三點。

無幾耐家雯佢就回覆我問我「你依家做緊咩？」

嗰日我Dayoff，食完Canteen我會去打機，喺宿舍裏面男人有三種，一種打機、一種飲酒、一種又打機又飲酒，其他嘅都係女人。

「我去上堂。」我回覆。

自從九月廿七嗰日之後，已經有好長一段時間我無好好回覆過佢。

「格仔你係咪做嘢好攰？」佢終於都問我。

由嗰日開始我就無乜點回過佢嘅訊息，但整體唔算好難處理，只要講句「上堂」或者「返工」就可以捱到一整日唔覆佢，佢想講電話嘅時候我就可以話啱啱先收工好眼瞓，不斷咁聽日先聽日先聽日先...或者喺佢發脾氣之前快過佢發脾氣。

總之你可以討厭我，但唔好痴實我。

我覆佢「唔係。」

「你依排做咩啊？」佢繼續問。

「做咩？」我無答，我反問佢。

家雯：「成日都唔出聲咁嘅？」

「要上堂。」

家雯佢藍剔咗無再回覆。我見到藍剔之後就鬆一口氣，收返埋部電話，繼續行去食嘢。

我鍾意自己一個人。只係當一個人孤獨得太耐我會想身邊有一個人；而當我身邊嗰一個人留得太耐，我又會想得返我自己一個。所以我中學之後每個女人都係咁來來去去來來去去...

的確曾經有為此反思，但後來都係放棄咗。無論幾想一個人留低都唔代表佢會留低，幾想留低喺一個人身邊都唔代表我可以咁做。相遇等同分離，與其要我滿身傷痕不如明哲保身，而依廿幾年嚟嘅生活都只係不斷咁為我印證依個道理。

特別依幾年，可能因為升咗上大學嘅關係，喺我周圍出現嘅人多咗好多，消失嘅都更加之多。我咩都無得到過，四年間我嘅改變係我對嗰啲故作堅貞嘅愛情深惡痛絕，一聽到人講「愛你」就毛骨悚然；至於學識嘅只係可以同一個唔愛嘅人講「愛你」，以及同一個女人分手。

喺我行喺前往Canteen嘅路上，嗰時個天好藍，吹過一陣夏天嘅風。路上遇到幾個似曾相識嘅人，我哋打咗個招呼，然後整段路我就用咗嚟回憶依一班人到底我係幾時見過。

路上，當我以為家雯佢唔會再搵我嘅時候，隔咗一陣家雯又Whatsapp我，佢問我：「係呢？你今晚有無邊到去？」

我食完個下午茶，幫西牛買埋個外賣，返到去房嗰時，西牛仲瞓喺張床到扯緊鼻鼾。

然後又係家雯嘅Whatsapp。

家雯：「？？」

「無。」我回覆家雯。

「今晚得唔得閒啊？」家雯：「我好想見下你。」

「有嘢要做。」我回覆。

「真係好多嘢做？」家雯問。

我無再答。

我拎埋個飯盒行去西牛隔離叫佢起身，佢一知道有嘢食就彈咗起身。佢係咁同我講唔該唔該，我話唔洗唔洗。佢話咁佢唔客氣喇，我叫佢要畀咗錢先，佢話我小氣，我緊係屌佢戅鳩鳩。於是佢死死地氣畀完錢先拎到盒飯。

西牛接過飯盒，將佢放上書枱。我部電話仲停咗喺Whatsapp嗰一格到，西牛佢望望我部電話，又望一望我。

西牛佢問：「你唔洗覆人家咩喂？」

我答：「唔洗啦。」

西牛疾咗疾，佢問我：「你同阿嫂無咩嘢吖嗎吓話？」

「無事。」我答。

想分手啫。

試過有一次，因為同個女人講分手講得太突然，令到個女仔好唔開心，覺得好愕然——你可以想像，大約類似前日同佢去完海洋公園我搞笑搞咗成日，佢笑足成日，然後第二朝我話我唔鍾意佢。佢唔信，佢覺得我一定係遇到啲咩事，一定係有第二個女人，或者我一定有苦衷。其實無，只係我單純由一開始就無鍾意過佢。但佢無論如何都唔信咩事都無，然後佢不斷咁諗係咪佢做錯咗啲乜嘢事——自此之後我學識咗「分手」依樣技能，我同自己講，同女人分手一定要慢慢嚟，藉口到時再諗。

西牛佢點點頭，「哦...」咗一陣，跟住佢就無再追問落去，佢同我講話：「格仔我今晚再問你。」

我微微一笑，無回答。

關於分手，我慣常做法係有一至兩個星期去準備做出一個「淡咗落嚟」嘅印像畀個女仔，如果佢想同我分手咁就分啦，如果佢唔想，咁成個禮拜之後佢應該點都有啲心理準備。

家雯佢又Whatsapp我：「你今晚真係唔得閒啊？」

我答家雯：「嗯。」

然後無論佢會唔會覆我，我都唔會再睇電話。

「今晚係出去飲嘢家嘛吓話？」我問西牛。

一顎高頭，西牛佢己經咬住枝牙刷成口泡咁答我，「鞋啊！(係啊！) 」

我嚇咗一跳，諗咗陣到底佢係幾時閃咗去刷牙。

西牛佢仲一嚿嚿咁話：「禾友界可吖你吖？！(我有幾可握你吖？！)」

最後我放棄咗去回憶。佢耷低頭，吐出一口水。

西牛佢恥笑住咁話我：「嗱你去到唔好劣啊，唔好亂咁扯旗失禮阿叔我啊。」

我笑笑：「你收皮啦。」

西牛佢搭搭我膊頭，「嗱，如果我陣間自己走咗你就醒水自己走喇，唔洗打嚟打嚟搵我嫁喇。」佢恐嚇我話：「你試吓打嚟吖！我燒你春袋啊。」

「哦。」我點點頭。

夜晚，西牛佢約咗我喺尖沙咀等，佢話佢會帶我行過去。星期五晚嘅尖沙咀有好多人，有好多好多條短裙。

我一生最大嘅矛盾係喜歡孤獨同時害怕孤獨，實際上無鍾意過一個女人但太過鍾意女人。

***

今日咁多先
睇緊嘅跪求大家賜返個「閱」吖好嗎？

格仔主角好仆街

閱

我心聲⋯⋯

爛尾算唔算係期中一件你後悔既事

唔算⋯⋯佢當食生菜

羊格唔難尾我叫你做阿爺

呢個我明⋯⋯分手之前一定唔可以俾太多先兆條女知。
羊格⋯⋯我想問下，你係咪果種有時中意自己一個摺埋諗野，靜下，-寫下故。但又想久唔久有人關心，夜晚有條女扑下嘅人
如果好似你好似我咁係呢種人⋯⋯恭喜晒⋯⋯我地都係麻煩人。
當你對住一條女太耐，就會開始嫌佢煩。之後想自己一個人靜下⋯⋯之後慢慢梳遠條女享受單身

我都試過

最慘係，之後你無意中識到條女，你同佢好好，好多話題，但完全冇諗住媾佢。
然後幾個月之後，條女開始藍剔你，唔show 你。
你發現自己需要有人陪。
但⋯⋯⋯
原來又係毒毒一個

閱
越睇越傷心
主角個性格幾似我同我個ex

唔爛尾先俾正評

閱
留名睇爛尾

我唔爛尾嘅，你叫我做乾爺好嗎

Btw多謝各位賜閱
嚟啦即管嚟！

閱
但係我明哲保身到女都唔想溝
點先可以溝得落唔鍾意嘅人

感情嘅嘢我都唔識嫁
只係咁啱諗到咩就寫咩嫁咋
比起小說 我覺得會似日記或者隨筆多啲
好似係

月

拿 我就覺得你可以叫定我做阿爺
羊格唔爛尾你再叫佢乾爺都未遲

我覺得去飲酒果陣比條女見到

你爛尾我就閱你老母

又要等個唔知有冇尾嘅故喇

格仔我愛你！

我好明男主既心聲

Btw留名

留名一身蟻

咁樣真係搏屌/分手啫

希望你出故快啲
騎劫好難架

快緊嫁喇

出文呀

閱
格仔加速啦

閱月穴越愈

夜少少更新
出前一推

等睇又爛尾

我都鍾意自己一個人 好撚到肉
Btw老娘賜閱閱閱閱閱

間酒吧唔算太大，燈光昏暗，長長嘅吧枱底下著住暗藍色燈。其他一切，每一張枱每一張櫈都係黑色一片。唯一喺我印像裏面可以被稱之為光嘅嘢，就得返吧枱頭頂一隻隻玻璃杯閃住點點白色，仲有兩盞喺天花板上面照住一個小舞台嘅射燈。

嗰陣有一個人喺到彈琴，有一個女仔喺到唱歌。

「喂阿Kelvin哥！」西牛一見到嗰個銀色頭髮嘅青年，就好興奮咁起身同佢打咗個招呼。

然後嗰個叫做Kelvin嘅男人就行咗過嚟，拍咗吓西牛嘅膊頭，佢同西牛講話：「乜帶埋個Friend嚟玩咁錯盪啊喂！」

佢哋來來回回傾咗幾句，我無留意到佢哋當時講緊啲乜，視線一直停留咗喺唱緊歌嘅嗰個女仔身上。

「你個Friend叫格仔啊？」聽緊歌嘅時候，我依稀聽到一句咁樣嘅說話。

但我無畀到反應，一心都畀嗰個女仔嘅歌聲吸引住。略帶沙啞，好似想喊一樣。

「阿格仔。」我又聽到好似有啲咁上下嘅句子，但我唔肯定。

突然有人拍我膊頭一下，其實無乜邊個，都係西牛：「格仔！」佢大嗌一聲。

跟住就到Kelvin同我講嘢，佢向唱歌嗰邊顎顎頭，佢問我覺得「啱唔啱聽」。我點點頭，我話「好好聽啊」。Kelvin佢揚揚手，叫咗另外一個女仔過嚟，拎咗張紙，遞咗畀我。

Kelvin：「啱聽咁點返首歌吖。」

撚羊勤力出文今晚有正選踢

「好，」我禮貌咁接過張紙：「唔該。」

Kelvin佢聽到就大笑咗聲，佢拍拍我膊頭「哈哈哈」咁笑，佢同西牛講：「乜你個Friend咁見外嘅喂！」西牛陪笑幾下，無耐Kelvin就轉身行開：「喂你哋自己叫住嘢飲先，我過嗰邊搞搞啲嘢。」

西牛舉舉手：「唉得嫁喇自己搞掂自己搞掂。」

於是我拎起枝筆，點咗首歌。西牛嗌咗個人嚟叫酒飲。

「係喎西牛。」Kelvin行行吓，佢擰轉頭，「Stephanie都喺到喎，仲有佢個Friend...Err...」佢諗咗陣，「唔記得咩名，之前未見過嫁。」聽到佢咁講我哋一齊笑咗笑，Kelvin佢繼續話：「你哋自己認識吓啦吓。」

我點咗首歌，又係張學友嘅《這麼近那麼遠》。

「西牛！！」無幾遠就有個女仔邊嗌邊行埋嚟。

西牛佢探頭一望，然後佢好又開心嗌咗個女仔一聲「Stephanie。」

遠處嚟咗一個女仔，佢著住件黑色嘅一字嘅露肩連身短裙，啡色鬈髮，頭髮去到背後。手上拎住個長銀包，著住對高跟鞋。佢對住西牛笑，一步一步咁行近西牛。

西牛：「今晚你又落嚟嘅？」

西牛企起身，張開雙手同Stephanie擁抱咗一下。

Stephanie講笑咁話：「係啊掛住你吖嘛。」

嗰個叫做Stephanie嘅女仔背後，企咗另一個女仔喺到。佢著住一條黑色嘅輕紗連身短裙、一對腳腕綁帶嘅平底鞋，留一頭黑色直長髮，齊陰但額角少少分開。

佢微笑向我點點頭，我都係，微笑向佢點點頭。

西牛：「你個Friend啊？」

Stephanie：「阿怡啊。」

阿怡佢縮縮條頸咁向我哋打招呼：「Hello.」

本來我想自己自我介紹一次。

但Stephanie一埋到嚟佢就對住西牛話「喂嗰日你無事吖嘛？」佢含笑咁問，臉帶恥笑。

西牛：「唉我龍精虎猛啦！」

Stephanie佢又笑一笑。

然後西牛同Stephanie就自己有自己傾，即刻好似當我同阿怡都唔喺現場咁樣。佢哋兩個人講到佢哋嘅近況，講到Kelvin開依間吧嘅經過，講到學校。講到佢哋點樣走堂，點樣打工，做嘢嗰到個老細有幾咁西。慢慢我就跟唔到佢哋兩個嘅話題。

Stephanie同阿怡係中學同學，阿怡佢咁啱同我哋係同一間U。

「乜咁啱啊。」我話。

「Err...係囉。」阿怡話。

寧靜。

西牛終於都忍唔住插咗把口埋嚟，佢一下打落我後腦：「喂格仔你咁樣點溝女啊！講學校？！你講埋GPA啊講埋Project添吖笨！開SEM Present咗未啊你老味。」

繼續

西牛同Stephanie一齊笑。阿怡尷尷尬尬咁耷一耷頭。我摸摸後腦，望住依兩個喺咁笑我嘅人我有啲唔知點樣反應至好。

西牛佢對住阿怡，一隻手搭住我膊頭，一隻手指住我，佢二話不說將我介紹咗畀阿怡。

「阿怡，依個係格仔。格仔正啊！作家嚟嫁！」西牛佢話。

我當堂嚇一嚇，我細細聲叫西牛唔好講啦，又唔係啲咩興香嘢......

西牛佢又大大聲咁講：「咩唔興香啊！出書喎！有幾可啊！」

阿怡佢望住我。

而西牛佢見到戰術好似成功，就繼續將我推銷畀阿怡：「嗱！咪睇佢咁樣啊，係才子啊！才子！」

西牛不斷咁重覆「才子」兩隻字，但佢越係咁講我越覺得心虛。

阿怡佢側住頭問：「真係嫁？」

西牛佢依舊一隻手搭住我，一隻手指住我，佢好肯定咁話：「咁緊係啦！」

一枱三個人，佢哋同一時間望住我，一言不發地。

「Err...係嘅...」我無奈咁答。

我寫小說寫咗三年，而至今為止寫小說嘅作用我只係搵到兩個——就係可以同女人多個話題，以及唔知點解女人總會覺得有個人寫啲垃圾小說出嚟係一件好勁嘅事。

「好勁喎——」Stephanie同阿怡異口同聲咁話。

嗰次係我第一次認為寫小說嘅成功感唔係源於讀者，而單純源於女人。

「搵唔到食嫁，仲搞到我好窮添。」我扮到好似講笑咁話。

其實我好認真。

「咁都好勁啦！」Stephanie同阿怡無理會我嘅回答，依舊雙眼發光一樣。

我到依家都無法理解佢哋心理活動。

跟住落嚟好幾分鐘西牛都喺到將我嘅故事分享畀我眼前嘅依兩位少女。無幾耐酒就嚟到，唱歌嘅嗰個女仔唱完一首又一首。西牛佢說話比平時用力，佢講笑話嘅時候手部嘅動作比平時大，有時會畫個圓圈，有時又會向後一縮表示驚嚇，而面前嘅依兩個少女都樂於聽住西牛講嘅每一句話。

西牛：「格仔啊！佢上一個故事就係攞我嚟做靈感嫁喇。」

兩位少女點一點頭，飲一啖酒。

西牛：「佢啊成日又話我咸濕又剩咁，唉，出賣朋友你就最叻嫁喇！」

西牛佢望住我示意我要回應，所以我回應——

「係啊。」我答。

西牛：「你哋唔睇阿格仔咁樣啊，佢份人平時好鬼好笑嫁。」

眾人陪了笑，我也陪了笑。

西牛佢又搭搭我膊頭：「格仔你講返個笑話嚟聽下先啦喂！」

一時間我唔會諗到有啲咩笑話好講。

我答西牛：「一時間我唔會諗到有啲咩笑話好講嫁喎。」

西牛撒手，向後一挨：「求其啦！」

我諗咗陣。

「從前有三隻蝦啊。」我話：「哈哈哈。」

幾乎所有人一齊靜咗落嚟，除咗佢。

「哈。」

阿怡佢竟然笑。

Stephanie好愕然咁話：「喂你唔係吓話？」西牛佢聽到當堂嚇一跳：「咁都好笑！？」

阿怡佢望望我，佢又忍唔住不斷咁笑，笑到斷斷續咁，喘幾下氣，回過神嚟，然後再笑。等咗好耐佢先至再講到嘢。

阿怡佢話：「係你個Friend個樣好好笑啊！」

我向佢戚戚眉，拉起嘴角微笑一下。跟住佢又笑。

阿怡：「你個Friend好好笑。」

西牛聽到佢嘅說話受到肯定，佢好開心，佢豎起咗隻手指公咁話：「係呢。我無講錯吖嘛？」

我拎部電話出嚟，開個自拍鏡頭照一照鏡，重覆一次啱啱嘅表情動作。我始終唔明我個樣嘅笑點喺邊，但我周邊有好多人都話過我個樣好好笑。

西牛佢唔執輸繼續認叻：「依條友好出名嫁！我有好多Friend都追緊佢啲故嫁！」

剩係聽住佢講我都覺得打晒冷震。

阿怡佢難以置信咁問我：「你真係個作家？」

聽到作家兩隻字我就想打冷震。我唔覺得我係個作家，極盡其量只係個網民。

「我依啲得閒玩吓嘅啫。」我回答。

「你寫啲咩嫁？」佢問我。

我答佢「小說。」

「咩小說？」佢繼續問。

「愛情啩、搞笑啩...」我答：「都係一堆睇完同無睇過一樣嘅嘢。」

阿怡佢雙眼發光咁話：「我好想睇下啊！」

「你平時都有睇開小說？」我問。

見佢竟然會話想睇下，我以為係因為佢平時有睇開小說。

點知佢斬釘截鐵咁答我「無。」

「吓？」我聽到呆咗呆。

佢瞇起眼咁笑笑，佢同我講：「我第一次識到個作家啊。」

「真係無咩特別嫁咋。」我答。

佢話，「好少見喎！」

我覺得我好似一隻動物園嘅企鵝。所有人嘅視線之所以聚焦喺我身上，單純係因為供需關係，係香港好少企鵝，而唔係我作為企鵝本身有啲乜嘢過人之處。

「格仔。」講講吓西牛佢突然叫咗我一聲。

同枱佢哋三個人就一齊望住我。

「你同你條女點啊？」西牛問我。

我眼尾掃掃阿怡，故意畀西牛見到我對眼視線嘅方向。

「我邊有女朋友。」我回答，一手拍向西牛後腦：「同條女鬧交嗰個Vincent嚟嫁你老母！」

西牛佢摸摸後腦，合埋眼大笑咗聲，「哈哈哈哈」咁，再同我道咗個歉，「唉，唔好意思囉！記錯之嘛！」

「食屎啦你！飲酒啦！」我對住西牛嗌，拎起一隻酒杯。

西牛佢笑笑，一杯酒灌心落頭：「仆街仔，梳囉！」

我倆一碰杯，再飲。

我向阿怡自嘲：「我依啲A0毒撚邊有女吖。」

根本就無Vincent依個人。

「我根本無可能有女朋友。」我又再飲一啖酒，笑一笑。

於是，眾人又陪了笑。阿怡佢微微耷低頭，嘴唇輕放杯邊，跟我哋飲咗啖酒。

我問阿怡：「你呢？」

記得嗰時我問咗嗰個叫做阿怡嘅女仔一個問題，條問題好似大約係咁——

嗰晚我望住佢問：「你有無男朋友？」

今日咁多先
聽日繼續
多謝各位賜閱

咪撚爛尾

唔通格仔真人係4soc加edu？

唔好嘗試起底 千祈唔好

有無人未瞓

一口氣追曬

竟然有幾篇, 正皮先

格仔真係痴線
獲獲爛尾但獲獲都追

留名,好睇

閱
入正題

睇到果句 喜歡孤獨 同 害怕孤獨 好撚應
比個閱你

有種人間失格嘅味道
唔知係咪因為近排睇完

多謝大家支持細佬先

支持你

依個又高攀唔起

推呀

pish…

出前一推

真人真事

留名

咪再爛尾呀

撚羊，你去左邊?
文呢?

??

文呢？

等多陣等多陣

羊格點睇 太宰治 卡夫卡

等到聽日係咪都算等多陣

我問阿怡：「你呢？」

記得嗰時我問咗嗰個叫做阿怡嘅女仔一個問題，條問題好似大約係咁——

嗰晚我望住佢問：「你有無男朋友？」

「Err...」阿怡佢呆咗呆，然後佢微笑，輕輕點點頭，佢答我：「無啊。」

跟住我哋順住「我係作家」嘅話題繼續傾落去，我講到我以前寫過嘅一啲故事，裏面嘅一啲橋段，唔知點解佢竟然對依啲無關痛癢嘅事出奇地有興趣。慢慢我哋繼續講到酒，講吓VODKA，講吓RUM，依個時候我先知道原來佢好少會出嚟飲酒，跟住我哋講到大家周圍嘅事。我哋同一間學校，佢住宿舍，我都有住，所以傾計上嚟要搵話題的話唔係太難。時間亦因而過得好快。我記得酒吧嘅歌手轉過好多首歌，嗰一把沙啞嘅女聲由我坐到入嚟嘅第一刻起已經吸引住我。

少女歌手：「跟住落嚟，送畀大家依首歌，哈，係一首我好鍾意嘅歌。記得我以前成日都會聽。」

前奏起。我同阿怡沉默住對望。佢慢慢瞇起眼，側住頭，佢用口型問我「做咩嘢」，我搖搖，無答佢。

少女歌手：「係張學友嘅《這麼近那麼遠》。」

我以前成日都會聽依首歌。

阿怡佢同我講：「我好鍾意依首歌嫁。」

我答佢「我都係。」

阿怡佢話佢中學嘅時候聽依首歌啦，佢個個中學同學都笑佢老積。

西牛眼尾掃掃我哋，就用埋佢把死人聲好不屑咁串鬼我哋：「嘩你兩條友臭味相投到咁啊，一齊啦，拍拖啦，結埋婚添吖笨。」

唔好停啊撚羊
閱

我同阿怡對望吓，「噗」咁一齊忍唔住笑咗聲。

我又拍下西牛，我鬧佢：「關唔關你事啊？」

跟住我見到西牛佢同Stephanie打咗個眼色，Stephanie又眨咗吓眼。兩個人眉來眼去咗一陣，但佢哋都無注意到我望住佢哋。

「哈！」突然西牛佢作狀大笑咗聲，吸引我同阿怡嘅注意，之後佢睥住我哋，陰陰嘴笑咗陣，佢再同我哋講：「你哋講聽歌添啊，不如你哋傾吓現今香港樂壇嘅未來走向添吖。」

然後佢同Stephanie一齊笑鬼我哋。阿怡佢又好尷尬咁兩隻手揸住隻杯，又飲咗啖酒，避開嗰兩個人嘅視線。

西牛：「Stephanie.」

Stephanie：「嗯？」

西牛：「你聽朝洗唔洗返工啊？」

西牛轉頭就背住阿怡，向我打咗下眼色。

Stephanie：「要啊，我聽朝仲要返早添啊。」

西牛：「嘩，咁你仲出嚟飲嘢？」

我隱約見到Stephanie佢望咗我眼：「咪阿怡囉，唔係阿怡有事我都唔會出嚟嫁。」佢仲好似故意講依一句畀我聽咁，提高咗聲線。

西牛：「阿怡無咩嘢吖嗎？」

Stephanie向阿怡單一下眼：「依啲嘢我唔講啦。」

阿怡為咗避開視線，又再飲咗啖酒。整個夜晚佢已經因為咁而飲咗好多啖，佢塊臉好似有少少紅，但因為燈光昏暗所以唔太明顯。

我細細聲問阿怡：「你OK啊可？」

阿怡輕輕搖搖頭。

Stephanie：「不過我都想早少少返去先...」

西牛：「咁我送你返去先喇。」

「唔得！」Stephanie斬釘截鐵咁話：「咁我老死點算啊？」

西牛佢指一指住我：「唉啊！格仔佢都係住宿舍家嘛！」

佢哋兩個人一唱一和，又同一時間向我依邊望嚟。

Stephanie作勢望望錶，佢問阿怡：「係喎，你今晚返返宿舍？」

阿怡佢輕輕「嗯」一聲答咗佢哋。

西牛企喺身，行到去Stephanie背後，跟住Stephanie佢都慢慢咁企咗喺身，離開咗個位。西牛搭住Stephanie膊頭、落到佢手臂、落到佢腰。

西牛：「得！搞掂！」

西牛佢一手捉住Stephanie，一隻手背住我，同我揮咗揮手。

佢話：「咁靠你送阿怡返去嫁喇——」

次次一開都有文
真有緣

我赤條條咁坐係床上面，目送michelle 和Athena。心諗，有咁純情可愛嘅女朋友，同身材火辣的sp，而且，佢地仲係好朋友，唔介意玩3p........我大概係全世界最幸福嘅男人。

諗諗下，有d 攰。於是我就攤係張床上，合埋眼瞓左。瞓瞓下，咁覺有d 尿急。於是我打開眼。

咪住，點解d 燈會著左嘅？
點解我會郁唔到嘅？

我望真D⋯⋯原來我俾人大字型咁綁左係張床上面。今次真係碌柒啦！

係呢個時候，michelle 行左過黎⋯⋯佢著住性感內衣，手拎住條皮鞭。

「救我呀！快D救我呀！」我哎。

啪！michelle 用皮鞭一下打左落我肚上面。「撚羊⋯⋯而家你係一隻小綿羊⋯⋯你要叫我做主人，知唔知？」

「主人⋯⋯放開我呀！」

Michelle 爬左上我上面「唔得wor........除非⋯⋯」

「除非點呀主人。」

「我之前拎俾你本 fifty shades of grey 睇左未。」

我羊格冇野叻，最叻就尻吹「睇左呀⋯⋯睇左呀，主人。」

「咁我考下你⋯⋯答啱就獎你，答錯就要罰。」michelle 擠左佢對34c 係我眼前，我細佬扯到衡一衡。「好簡單，個男主角叫咩名？」

Shit...... 呢條問題，超越我能力範圍添。卡夫卡，卡夫卡，你識唔識？卡夫卡話佢送外賣，無睇過fifty shades of grey 。

「加滕鷹，主角係加滕鷹！」

Michelle 企左起身，條皮鞭大力一發，「啪」

別講小⋯⋯小鳥⋯⋯爆開了⋯⋯小鳥⋯⋯爆⋯⋯開了⋯⋯

「做咩唔睇書！做咩求先淨係掛住搞athena，掂都唔掂我！」 michelle 又用佢條皮鞭打左我條撚一下.......估唔到平日楚楚可憐嘅文青少女⋯⋯都有剛強嘅一面。

「我知錯啦主人⋯⋯我知錯啦⋯⋯求你原諒小羊羊啦⋯⋯」

Michelle 忽然變得溫柔。用手一路劣我碌尻「傻豬⋯⋯痛唔痛呀⋯⋯黎⋯⋯錫番。」然後放左碌尻落口。正當我將要爆發，michelle 忽然停左落黎。我碌尻好無助，係度震。

「主人⋯⋯求下你可唔可以俾出埋佢。」

「大膽！」 Michelle 用皮鞭打左我碌尻一下「你自己話，你今日有無服侍得我舒舒服服？」

「冇⋯⋯」

「我叫你睇書，你有冇睇？」

「冇呀！我知錯啦主人⋯⋯我好辛苦呀⋯⋯求下你」

Michelle 彈左我個龜頭一下「你唔值得出火呀⋯⋯」講完就拎左個雀籠出黎上左鎖「條匙我keep」⋯⋯今次真係鳥不起啦⋯⋯

阿怡伸出手，「喂」咗一聲，佢本來想叫住佢哋。

但Stephanie一直向住前面行，西牛手放喺Stephanie嘅腰間，轉頭對我哋單住眼話：「你哋自己玩喇。」佢仲對我哋吐一下舌。

我撓住腳，向椅背挨，同阿怡無奈咁對望咗眼，我倆啞口無言。

音樂起。

阿怡佢咩都無講，剩係飲酒，我哋靜咗一陣，音樂包圍我哋。直到一首歌完結，我又問吓佢嘅近況、佢周圍嘅事，佢亦都係問我咁上下嘅嘢。

為咗打破沉默我哋不得不說話，人類一直以來都這樣，而說話喺突然之間就去到一個咁嘅方向。

我問佢，「你真係無男朋友咩？」

唔記得咗之前我哋講緊啲乜，總之我哋有過咁樣嘅一堆對話。

「無啊。」佢話。

「唔似。」我話。

「係咩...？」佢話。

「你好正喎。」我話。

佢笑笑：「你唔好講笑啦。」

我好認真咁點點頭：「我認真嫁。」

佢無答我。

我「嗯」一聲，再次肯定我上一句話。

阿怡佢側住頭，笑住咁問我「你係咪同個個女仔都咁講？」

我講笑話「我剩係會同啲側住頭笑住同我講嘢嘅女仔咁講。」

阿怡諗咗陣，笑一笑。記得當時我已經酒氣醺醺，佢背後好似鋪上咗一層霧一樣。

佢指住我，話我「鬼信你啊。」

我好認真咁望實佢，拓住下巴。

「唉——點解我會講埋啲咁嘅嘢呢？——點解呢點解呢？」我明知故問，搖搖頭，鬆鬆肩，我暗自私語：「真係大逆不道啊。」

阿怡佢竟然笑。

「一有女仔同我講嘢我就會好緊張，」我話：「跟住就亂講嘢嫁喇。」

我哋對住望。酒吧嘅歌手唱起佢最後一隻歌，直到鋼琴彈完佢最後一粒音符。一切斗轉星移，我記住佢一顰一笑。

如果可以同佢做愛一定好正，我諗。

***

今晚咁多先，聽晚繼續嚟

紙言依邊：
Facebook依邊：

多謝大家撥冗賜閱

閱
呢個格仔真係幾人渣
但其實正正就係大部分男人嘅寫照

有幾人渣唧⋯⋯有時對住D唔夾嘅人，好自然個心就去左搵下條女

但我覺得都要分左手先啦

負皮你個人渣

失戀嘅啱唔啱睇

留名

live

我懷疑呢個先至係真正嘅撚羊⋯⋯
女神係4sor+宋呵 十分不安⋯⋯

你都有人渣傾向了

一早負皮左
因為佢又棄故

格仔 好好睇呀

等到頸都長

閱
終於又有格仔睇

屌

live咗

閱

西牛係上個故嘅靈感？個故有冇爛尾嘅先

好撚中 完全係我 有人話過我最愛既只係自己

早晨各位
好眼瞓

早晨
Fuck life

閱呀人渣

屌孤獨同女人個位真係好到肉

閪

閱呀！

點解可以咁仆街既 個主角 比帽條女帶 慘豬

上個故咪係爛尾三上悠亞 一定唔會係文青故個roommate

有一樣野好後悔我都
就係拍左拖

lmlmlm

格格格格格格格格

人生係不斷嘅後悔

見到格仔寫文零舍有親切感

但出文速度可以再快啲

屌你原來出緊呢邊故 仲係第二邊等緊你出文

我都知速度係我弱點

咁你知唔知爛尾都係你嘅弱點

係佢強項

閱閱閱閱閱閱閱閱閱閱閱
格格格格格格格格格格格

留個名先
有少少人格失格矛盾既味道

屌你呀格仔 爛尾

羊格快D出文呀！
係咪想俾michelle sm 呀

文IS COMING

離開嗰間酒吧，嗰晚我哋走嘅時候落住毛毛細雨。我哋兩個都無帶遮，於是我哋急急腳行。路過幾條馬路，雨點落喺瀝青路上，整條路跟住黑夜變得深色。

嗰一晚我跟住佢行，默默咁走喺佢嘅後面。佢背影好靚，長髮、佢一條黑色嘅裙、佢嘅手臂、佢隻手，佢著住對著高踭鞋，腳踭有一條帶。佢裙擺跟住風嘅方向，裙擺慢慢就消失，一時間佢喺我眼中竟仿如赤裸。

我十足一隻狗。

阿怡見我好似行慢咗咁，一直都喺佢後面，於是佢擰轉身問我「做乜嘢事？」

我覺得佢背影好靚。

「無嘢，」我答：「想行慢少少啫。」

佢臉疑惑咁擰返轉頭繼續向前行。我同佢經過好多條街，馬路側邊泊滿汽車，我哋喺汽車之間穿梭，橫過馬路，穿過好多塊招牌，走過好多度落咗嘅鐵閘，鐵閘上面貼滿「招租」嘅紙。淡黃路燈照住落下嘅雨。

我有時會講兩個笑話，佢聽到就笑。

成條街剩係得返前面一間便利店仲開緊，白色燈光非常起眼，喺好遠處都可以睇得到佢嘅存在。好似喺夜晚嘅廚房打開雪櫃咁。

阿怡佢問我「仲飲唔飲？」

我答佢「好。」

阿怡佢向住光嘅方向行。佢走入去便利店裏面，走到最入，行到去雪櫃面前，揀咗一陣，就拎咗兩罐啤酒出嚟。

我拎咗佢手上嗰兩罐酒，我就去咗銀嗰到畀錢。

佢喺佢個袋裏面不斷咁搵，好似想搵個銀包出嚟。

我同佢講「唔洗。」

佢話「唔好啦。」

我話「少少錢由佢。」

於是佢就放棄咗，放返低個袋。

阿怡佢同我講「多謝。」

「唔洗客氣。」我話。

佢一路行、一路飲，我哋一路開始又講吓啲廢話，可能會講吓Stephanie、講吓西牛，講吓佢哋嘅一啲趣事，我哋係點樣認識...話題諸如此類。阿怡越飲越急，於是我叫佢飲慢啲，唔好飲咁急，佢無理我。

去截的士前，路口有間七仔，於是我哋又買酒，佢繼續飲，我畀錢，佢話唔好，我話唔緊要。我倆醉醺醺，吹過涼風陣陣。喺馬路一邊我揚起手，一架又一架的一駛過，上面都載咗人。

阿怡佢不斷咁飲。然後佢自己一個人行開咗，粒聲唔出。我怕佢有事，所以我跟住佢。佢好小心行出一條直線，勉勉強強腳步都撐得住。我上前將佢扶住。佢向住七仔行。

佢無講啲咩嘢，我都無。

我扶住佢走入去，佢揀完酒一手就塞咗畀我，我就拎去畀錢。我幫佢開埋個啤酒罐，就成枝酒畀咗佢。

順便我買咗包煙。

咔嚓——噹——

呼——

一縷煙就直飄上天。

佢撓住我手臂，佢問我「你係咪食煙？」

我望望我自己手上嗰一枝煙，我諗咗一陣，我答佢「好似係。」

佢話我，「你個樣唔似。」

我話「依啲嘢無得睇樣嫁喎。」

佢挨住我話「唔好食啦。」佢叫我「戒煙啦。」

我同佢講「唔好，唔得。」我話「戒唔到。」

佢話「唔試吓點知。」

佢伸手想搶過我枝煙。

「唔得。」我伸手，拉開。

佢伸隻手過嚟想拎，我擋住佢。

我話「唔畀。」

慢慢佢放棄咗。

佢話：「你好臭啊。」

佢仲話我「好污髒啊你。」嗰時，佢撓住我。

呼——我又吐一口氣。我向馬路嘅遠處望，及目所見一架的士都無。阿怡佢望住嗰堆向上升嘅煙圈。

佢問我，「做咩你要食煙？」

我講笑咁話「型吖嘛，威吖嘛。」

佢唔信我。「我唔先唔信你啊。」

我話「真係咁。」

佢話：「無你咁好氣。」

我哋沉默一陣。

佢繼續問我「點解？」

我話「我唔想講。」只係同佢講，叫佢記得：「總之記得千祈千祈唔好食煙。」

「嗯。」佢低沉咁答咗我一聲。

我笑笑，跟住我扮農夫唱咗首《偉大航道》畀佢聽：「因為你想像唔到佢有幾戒。」我仲搭單唱咗首「食煙嘅你，真係唔係幾正。」

我哋截車、去買酒、又截車。不斷喺依兩個動作來來回回來來又回回好似跌咗入一個漩渦裏面。佢越飲越醉。我理解唔到點解佢要咁做。

我講笑咁話：「我係一個陌生男人喎。」

佢無理我，又飲咗啖酒。

我問阿怡：「你係咪有咩事？」

佢話「無。」

我再問佢。

佢堅持話無。

然後佢無再喺依個話題繼續講落去。

佢挨住我，佢話覺得我「好好人」。

我諗極都唔明「我」、「我手上嘅依一枝煙」、以及「好人」依三樣嘢到底有啲乜嘢關係。

我好坦白咁同阿怡講「我係個大仆街。」

點知阿怡佢話「你都唔似。」

「我無呃你嫁喎。」我答佢。

「無仆街會話自己仆街吖。」佢好有自信咁同我講，佢堅信我係一個好人。佢仲話：「你應該係個好善良嘅人啊。」

「咁快派好人卡畀我？」我臉頰掂住佢頭頂，佢啲頭髮好拮，不過有一刻似乎我感受到佢嘅心跳。我同阿怡講，我叫佢「不如小姐你畀個機會我追下你先吖。」

阿怡佢笑笑，「我識咗你一晚咋喎，咁就追我嫁喇？」

「咦，係喎。」我話：「原來一晚嫁咋喎。」

十月初嘅依場雨好似落咗一百年咁耐，又好似係剎那之間嘅事。嗰一場雨畀我嘅感覺，係無人需要擔遮，都無啲乜嘢真係會畀依場雨揼爛或者揼濕而搞到報廢，但依場雨實實在在咁落着，雨點落喺皮膚會覺得凍，行一小段路都覺得沉重。

我隨口嗡咗句「唔講以為有一百年咁耐啊。」

「我真係覺得你係個善良嘅人嚟。」佢話。我第一次聽過有人會喺日常對話到用上「善良」依兩隻字。佢用力撓實我，合實對眼，好似喺我膊頭上面差唔多要瞓著覺咁，阿怡佢話：「我估。」

「我諗你應該估錯。」我答。

一枝煙，我手一彈就灰飛煙滅。我一口煙圈，我分唔清嗰啲係雨係煙抑或係霧。接落嚟我同阿怡兩個人沉默住。我剩係見到佢撓住我嘅時候，佢慢慢咁合上眼。

明明我第一晚見佢，佢竟然會信我。

我揚起手，就有一架的士喺我哋面前停低。而我打開門扶咗佢上的士再坐好嘅時候，佢已經挨住我膊頭，兩隻手仲揸住嗰個無酒嘅酒罐。

對此我竟不禁心生憐憫。

我：「司機，XX大學宿舍吖。」

佢身上噴咗香水，我好鍾意佢陣味，清淡花香一樣，我唔會知道係咩花、唔會知道香水嘅牌子。但嗰一陣味悄悄留喺我腦海中。

司機：「嗯。」

本來上車嘅時候佢仲瞓喺我膊頭上面，但沿途的經過街燈、經過樹、經過欄杆...佢慢慢咁跌落去，慢慢佢就挨住我心口，我好辛苦先拓得住佢。

阿怡：「格仔。」

車停定嘅時候已經深夜，我畀完錢，打開門，將阿怡扶起身，一步一步咁走入去。阿怡醉醺醺、全身無力。有一刻，我覺得佢喺返嚟宿舍嘅路上，佢好似係有意灌醉自己咁。

阿怡佢挨住我，笑住咁話：「我覺得你係個善良嘅人啊。」

我喺佢耳邊同佢講「我唔係。」我唔知佢聽唔聽到。

總之，嗰一晚我同咗阿怡做愛。

***

多謝大家賜閱 今日咁多先

同埋細佬今日生日 將會停刊一天去鳩揈
一於一齊同我講句生日快樂啦！大家話好唔好！

生日快樂
第一次睇你d文

生日快樂
個故好撚正

嗒嗒嗒嗒的雨聲打在宿舍房間的窗戶上面，黑夜已然深沉，光只能透過百葉簾一間一間的透進房內，這裏剩低我和阿怡，而我們都已經赤祼着了，依偎相擁。我看着她的長髮、亮晶的眼珠、她的胸脯、她側身擠壓出的乳房的陰影、她的大腿、她的呼吸、她的氣味、她本身。這一切發生在我又一次欺騙家雯的當晚深夜，我第一次跟阿怡做愛。

生日快樂啊格仔

閱

格仔生日快樂，大個仔喇唔好再爛尾喇

爛尾格生日快樂

格仔生日快樂

閱

格b生快

生日快樂呀格仔
今次信你唔爛尾

格仔生日快樂 遲啲買你新書當生日禮物啦

格仔，生日快樂，唔好成日掛住做愛

生日快樂丫

見到羊格兄 二話不說地留名

生日快樂

屌⋯⋯又黎⋯⋯

閱 生日快樂

閱
生日快樂，人黎，同我捉羊格去happy corner

大家記住，認住《文青女仔》啊！

格仔 生日快樂呀

happy birthday

閱
生日快樂

格仔生日快樂 聽晚12點後等你準時出文

生日快樂
記住要keep住出文

生日快樂
賜你閱一個

生日快樂格仔

咪L成日爛尾呀

生日快樂啊 格仔

生日快樂呀格仔
呢個故個格仔仆街得黎幾似我諗野
好正好好睇 好有feel

撚羊，生日快樂

生日快樂
閱呀！

生日快樂呀碌柒！

生日快樂！

生日快樂格仔

生 日 快 樂 。

見你生日俾個閱你

格仔生日快樂呀

遲來的留名

Michelle呢咁..
就係yr one一齊咗三個月個個 ？

Btw 閱
格仔生日快樂

閱 新讀者留名
生日快樂啊

其實係咪絕大部份男人都係格仔咁樣咁撚仆街嘅性格？ 我都唔想咁樣

閱
格仔 生日快樂

生日快閱

羊sir，生日快樂

生日快樂格仔
唔好再成日爛尾

仆街 我就係SY個情況
我唔敢面對現實 最後我選擇信我男朋友

生日快樂
送個閱當住禮物先

樓豬個主角係咪講緊我🙁

閱
撚羊生日快樂

多謝大家！多謝！

閲

Happy birthday

此格仔不同彼格仔

預感爛硬尾，女文青後已經無再追故，羊格，生日快樂
btw 心中只有米雪

唔爛啊！！
唔好蝦我偷懶睇唔到啊吓

等你出多幾日文，到時先再追live
尾

屌你隻羊...可唔可以唔好講到咁撚中呀
見到真係好感慨好撚想喊

閲
生快
唔經唔覺睇咗你幾年

學生妹開始？？

我係

我係
（除左唔鐘意「美腿如」呢個名而未睇過之外，包埋你爛嘅都睇哂 」

我

我淨係睇左mk妹同教畜

出文未？係咪要屌？

羊格生日呈獻：羊格散佚作品列表

《我發誓！我行街一定要踩係階磚入面，唔會踩到條線！》29/4/2014

《原來，盲人引導徑根本唔係比盲人用》24/5/2014

《孫中山笑笑口咁叫我幫佢手清黨滅共，我聽到當堂嚇一跳》／《2017年，香港普選夢一場；1922年，我們革命至蒼老》／《如果我係講故台開個POST叫《民國演義》，前面仲加[歷史故事]，有無人會睇？》19/6/2014

《我由高登去到三男二女再去番高登》／《種種因果這日才有我——我由毒撚變成MK變成毒撚》／《 [我決定面對我是毒撚的現實] 初戀？食得嫁？》23/6/2014

《對啊，怎麼香港沒有黃飛鴻呢？》22/10/2014

《我老婆死左》3/1/2015

《宿舍，一個冬天的甜故》／《 住在宿舍的那年，突然，你灰飛煙滅》4/1/2015

《每個人都有種獨一無二嘅超能力，只係有啲有用，有啲無用。》／《借問聲有無巴打見過「無撚用七戰士」》26/1/2015

《東漢末年，黃巾革命失敗告終》26/1/2015

《[SP戰後報告] - 越過高山越過谷》28/1/2015

《是咁的，十六歲個年，我粒睪丸轉左個圈》2/6/2015

《行街見到張招聘廣告，佢話要請道士，無需經驗》2/6/2015

《其實去邊到都無所謂，我只係想離開依到》／《至二十一歲為止，我一個人的旅行》／《一個人旅行，我遇到幾個女人》29/10/2015

《從前有一日，有一個人，第二日，佢死左》／《入黎入黎，我地一齊玩推理遊戲》／《《殺一個人、殺一個人……》2/5/2016

《21歲的櫻桃小丸子》／《２１歲的花輪同學—————————————————》9/6/2016

《我好想話比你聽，其實我唔鍾意笑。》19/11/2016

《激烈的甜故》19/11/2016

《大家聽我講...毛澤東返咗嚟…毛澤東佢返咗嚟啊！！！！！》28/11/2016

《當年，秦國踏平了我們的家園。 《百粵保衛戰》 》29/11/2016

《仆你個街！！一唔小心，跌咗入戀愛育成嘅世界。》12/02/2017

伏咗你哋咁多次真係唔好意思

我屌！

多過完整個d

《好多件令我後悔嘅事》 未，不過就

yes

我都係

綁繩平底鞋真係好正，幾百蚊買左對比條女着住呢款鞋同我扑

過幾日又多一篇

唉……

宋呵大狗公生日快樂

幾時再出文 好想睇

聽日我試下早少少出啦咁

再一次多謝大家嘅生日快樂啊

我女神係宋呵
好不安

我想問下一開始個自介係堅定流
好似識格仔

算啦唔好9估

別問我是誰～

爛尾專家

請與我相戀~~
結論: 羊格is gay

請給我新文～

前度終於唔係叫阿怡

依家出

有冇後悔過啲故成日爛尾

嗰一晚我將阿怡壓住嘅時候我思考嘅係到底佢今後會唔會變成一個同我一樣嘅人。本來我應該好好反省一下但嗰晚我一啲咁做嘅意思都無，我完全失去咗我嘅控制，欲望壓倒理智。

佢話「唔好。」

我壓住佢，叫佢「唔好郁。」

起初佢會「喂」一聲咁推開我隻手，但久而久之佢就放棄。

佢抱住我嘅時候佢喺我耳邊呼吸。

我瞓喺佢胸脯上面，月夜斜照我倆，牆上拉出一道影。我聽住佢嘅心跳，手指放喺佢內褲嘅邊緣。

佢雙手放我胸前想將我推走。

佢依舊都係叫我「唔好」。

我叫佢「唔好出聲。」

慢慢佢壓沉呼吸嘅氣聲，清楚可以聽到毛毛細雨落喺宿舍窗戶嘅玻璃上面「噠噠噠噠」咁響。沉默着愛撫，聽住雨水一點一點打落嚟。

間房係二人房，右手邊係我，左手邊係西牛。記得以前西牛佢同我講笑話如果帶女人上嚟做愛可以上去佢張床到，佢話覺得咁就好似畀赤裸嘅女人包圍一樣，我話佢好變態，佢求求其其笑咗笑就無咗件事。

所以我跟住西牛嘅意思做。

我拉高咗阿怡嘅連身裙，佢禁實我隻手，佢掂住我手腕嘅時候我感覺到佢隻手有少少凍。

佢問我：「你係咪真係鍾意我？」

我答佢：「係。」

佢問我：「定你係呃緊我？」

我「嗯」咗一聲。

阿怡佢深呼吸，佢無再問落去。我亦都無再答佢。

剩係記得我下一句說話係喺佢耳邊叫佢「唔好出聲。」

佢慢慢無再反抗。

我不斷咁錫佢塊臉，去到佢條頸，我喺佢身上不斷咁磨。好似一隻狗，攬住一團肉。佢兩手放喺我背後，佢攬實咗我。我聽得出佢呼吸越嚟越急。然後佢鍚咗我一啖。

酒氣瀰漫，佢好溫暖。

突然發覺佢一攬住我依個夜晚就好難完結。我哋赤裸相見，喺西牛嘅被窩裏面。

一野追撚曬

我同西牛都係唔會執嘢嘅嗰一種人。枱面放滿雜物，有幾個紙皮箱、好多疊散亂嘅廢紙、散亂嘅Notes。外套隨便就疊喺依一堆嘢上面，枱前面有一張櫈，上面放滿衣物，疊到好高。地板上散放一個又一個酒樽、幾包食過嘅薯片同蝦條。

我手順住阿怡嘅頭髮向下，摸向佢嘅眉、佢嘅眼角、佢嘅面。我進入佢裏面，佢又將我攬得更實。我耳朵靠住佢嘴邊，細聽佢每一呼一吸。

我話：「我好鍾意你。」

我分唔清佢「嗯」嘅一聲係呻吟抑或應答，或者根本無分別，我諗我哋都知道依件事唔會發生。最後我剩係記得佢身體好暖，我完全感受住佢嘅體溫，佢捉住我隻手，向住佢胸脯，放喺上面，我手跟住喺佢胸上撫摸。

佢嘴唇好軟，我又錫咗佢一啖。

一掂到佢，我哋相擁依偎，我攤軟喺佢赤裸嘅身上，同佢親吻咗好長一段時間。佢手捉住我條腰，兩隻腳兜到我後腰，慢慢，佢兩隻手又抱到我後頸。佢好似清醒，又好似醉。我心仿佛被揪緊，依種感覺前從未有。

佢喺我耳邊同我講：「我好驚會變成同你一樣嘅人。」

「咁你覺得我係咩人？」我問。

佢笑笑咁話，「一個善良嘅人。」

「唔好玩啦。」我話。

「真嫁。」佢話。

我唔信佢，我問佢，「直到依刻你都係咁覺得？」

我手按住佢腰，往更裏面挺進。

「嗯...」佢答。

然後佢問返我，「你係咪成日都係咁？」

「點啊？」我問。

「咁樣過活。」

終於我避開佢嘅視線，望向床角，我一眼都唔敢望佢。只敢呼一口氣繼續進入到佢嘅更裏面，來來回回。不過越係咁，越係聽住佢喺我耳邊呼吸，我越覺心痛。而當我意會到自己心痛嘅時候，反而令我覺得自己可怕。

「嗯？」佢疑惑地問。

「嗯。」我猶豫地答。

除此之外我無可應答。唯有抱得更緊，抽插得更激烈，直到最尾。

直到嗰一晚由黑色嘅深夜變成深藍嘅清晨，直到佢已經赤裸住喺我懷裏，直到佢瞓著，我下巴掂住佢頭頂瞓喺同一個枕頭上面。胸膛感受住佢嘅呼吸，我竟轍夜無眠。

如果佢大喊一場、打我一巴、鬧我一句仆街、周圍唱衰我、唱到整成個宿舍嘅人都識得我都會指住我鬧......或者應該係話「無論如何」，我都一定會比聽到佢話「我係一個善良嘅人」嚟得更加好過。

***

今晚我睇下有無時間再打。
暫時咁多先，多謝賜閱。

秒閱

正呀 live

羊格係善良嘅人

真係你有史以來最大嘅笑話

百粤保衛戰真心欺騙了我的感情

撚羊就算係點寫的士陳殺人放火我都冇太大感覺，因為陳生已經成魔，佢唔會自覺有愧，我睇到都自然翻過就算。

逢親大學故撚羊都係第一身，主角背景幾乎相同（ 唸起舊登時期另一位故佬 孔明）
感覺就好似昔日同女神入長州、同阿倩溜冰、帶米雪去cafe個個羊仔行歪左咁

今次主角寫得好真實，因為以自己迷惘為由明知故犯玩弄感情嘅，相信大家現實見唔少，可能自己本身就係。個心係up

因為以自己心靈脆弱為由出文爛尾玩弄讀者感情

羊格作品散佚原因（包括但不限於）：
1.學業繁忙
2.參加寫作比賽（比賽成績不詳）
3.更換故名再開新貼
4.缺乏讀者失去動力
5.思路不足
6.準備出書事宜暫停更新
7.有新故構思而擱置（此原因使用最多）

閱
阿怡可唔可以唔好再講呢幾隻字
好心up.「善良嘅人」

我都覺

隔籬嗰個戀愛育成故 係咪尾已爛

閱啊

我頂晒你哋個肺啦

你地錯啦
最大嘅笑話係羊格唔爛尾呀

你一四年個作文比賽到底點啫

我以後都可以打正旗號話自己係善良既人了。

格仔係善良嘅人
不過最後現實做左唔善良嘅事

羊格係善良嘅人
黑鮑嬌係純情嘅人

喂啊

便利店飲酒果part好有feel
支煙好似畫龍點睛咁
諗起juno首 借火

爛尾王

好撚心up

爛左啦

好撚恐怖
羊仔係咁叫阿怡咪郁咪出聲 好似女女女咁
果然男人一下體控制身體就咁得人驚

都話羊格係善良嘅人咯

善良地女女女

女女女好似要講聲 ‘插‘ 先算

插！池！

畀你哋講講吓好似變咗笑片咁

點解？

***

阿怡佢問我：「你係咪無瞓過啊？」

我答佢：「唔係。」

清晨日出無耐，淡黃色光由百葉簾嘅縫隙之間透入嚟依到。

阿怡佢同我講：「咁我走嫁喇？」

佢等咗一陣，好似喺到等我回答咁。我攬住佢，好用力咁攬住，然後放手。

「嗯。」我話。

佢褪開佢赤裸嘅身軀，手往被窩裏面伸，佢拎到佢嘅內褲，喺被窩裏面將佢著住，然後佢企起身。我望住佢嘅胸脯，佢擰轉身背對住我，戴好佢嘅胸罩。

突然，「係呢。」佢開口說話。

我瞓喺床上面，望住佢嘅背影，我「嗯？」一聲，等佢講落去。

阿怡佢兩隻手兜到背後，扣到Bra扣，佢問我：「我之後仲可唔可以搵你？」

我頭往枕頭嘅更深處埋入去，清晨外面嘅雀唱起歌，飄嚟雨後泥土嘅氣味。我無答到佢。

「算啦。」佢話：「唔緊要。」

「唔好記得我。」我問佢：「得唔得？」

「我係第一次同陌生人...」佢話。

係，我係陌生人。

「對唔住。」我話。

「我唔係咁嘅意思。」阿怡佢話。

我想問佢點解佢會飲到咁醉...我意思係，佢好似係特登飲到咁醉。而當我望住佢將頭髮圈到耳後，當我見到佢微笑嘅側面，終於我都收起咗依個問題無問到佢。清晨嘅雀仔嘅歌聲，清晨嘅風。天慢慢咁光起嚟。阿怡佢再著起琴晚嗰條黑色嘅連身短裙，手繞到背後，拉起拉鍊。

我話「依條裙真係著得你好靚，好好睇。」

「多謝。」佢瞇起眼，對我笑。阿怡佢話我：「你真係識講嘢嫁喎。」

阿怡走到窗前，轉動百葉簾，外面嘅陽光一間一間咁透入嚟。

「我走喇。」阿怡佢話，講完佢就擰轉身。

我無回答。佢一個人走到門口前面，慢慢著好佢嘅高踭鞋，綁好條帶。

「拜拜。」佢嘅背影同我講。

「可能...」我話。佢手按住門柄，停咗半步，連時間都好似停頓落嚟一樣。我諗咗好耐我應唔應該同佢講依一句說話。最後我都係決定講：「可能我哋會再見。」

佢無繼續行、無回頭，定格喺到。

「我諗。」點知，結果我都係無膽許下任何承諾。

「拜拜喇。」佢話。佢拉開門，走廊傳嚟日光，日光跟住關上嘅門而收窄，呯一聲。光消失咗，阿怡都消失埋。

我點一枝煙，深深咁吸進去，深深咁呼，凝望向上飄升嘅煙。依次係我第一次意會到自己根本與垃圾無異。又可能，我一直都會咁樣繼續衰頹落去。

一直都係咁。每一件事每幾日甚至乎每一個夜晚之後我都故作感慨，合埋眼，辛辛苦苦咁醒住瞓著，瞓到再撐大眼，然後一覺瞓醒同以前一樣。自暴自棄到一個地步，會連自己都知道自己自暴自棄。

***

第二朝，準確嚟講應該係第二日嘅兩點半鐘，我起身先見到家雯佢Whatsapp我，佢同我講「早晨。」

我答佢「早晨。」

「咁晏嘅？」佢問：「你琴晚玩到好夜啊？」

「無啊，返工開夜吖嘛。」我答。

佢好似覆咗我一句嘢，不過，依舊我掉開咗部電話無理到。

暫時咁多先
依排少少忙，SORRY SORRY.

再一次提提大家，想一次過追的話睇紙言都得：

屌, 笑咗

如果我今晚再出大家話好唔好

好，實好嫁
Btw留名睇走數

咁緊係好啦
希望唔好走數..

睇走數

仲喺街
好凍

快d番去寫文啦

爛尾未？

未啊

我拉高咗阿怡嘅連身裙，佢禁實我隻手，佢掂住我手腕嘅時候我感覺到佢隻手有少少凍。

佢問我：「你係咪真係唔會爛尾？」

我答佢：「係。」

佢問我：「定你係呃緊我？」

我「嗯」咗一聲。

推

屌你出文呀！

出緊喇

而我喺張床到由兩點半碌到三點半鐘，西牛佢先至返返嚟，一聽到佢嘅開門聲我即刻個頭縮返入個被窩裏面。

啪！

因為我知道，佢一返到嚟一定會兜嘢拍我個頭。

西牛佢大聲咁問：「格仔！我問你！」

「咩啊又？」我喺被窩裏面答。

西牛：「有無喺我張床到扑嘢！」

「無啊。」

西牛聽到之後，好似好失望咁。佢問我話：「喂啊你幾時先肯聽下我講。」

我唔知點答佢好，所以我話「下次啦，下次我會嫁喇。」

佢聽到我咁答就好興奮、好滿意咁：「啫係琴晚有食佢啦！」

我再拉高番被，扮到聽唔到佢講嘢。佢一手將番被拉返落嚟，我個頭暴露喺空氣之中，冷氣好涼。我推開佢隻手，拉返高番被繼續瞓。

佢好大聲咁話：「啫係有帶人上嚟啦！」

我無答佢。

「阿怡正唔正啊喂？」西牛佢追問。

我回答，「唔知你講咩啊。」

佢陰陰笑咁笑咗幾下，又一吓拍落嘢，「衰仔！呃鳩我？！」佢一路打一路鬧，「你呃鳩我？！你呃鳩我？！」

「無啊！」我叫住佢，「我送咗佢返房啊！」

西牛佢停咗手，佢諗咗一陣然後佢問我：「咁佢知唔知佢係邊間房吖？」

我唔知。

西牛等咗好耐都聽唔到我答佢，佢伸手推返正我個身，向返住佢嗰一邊：「你唔好扮瞓啊吓！」

我扮瞓住咁講：「啊...你講咩話...？」

「咁你即係唔知人哋邊間房啦！」佢又拍拍我：「咁你點送人返去啊！」

佢終於都無我咁好氣，頂我唔順。

西牛佢直接就話：「講！射咗幾多次！」

我手踭掩住對眼，向住天花板仰睡嘅時候午後嘅陽光照到我嘅眼睛，我都慢慢咁清醒過嚟。

「阿怡淫唔淫！」西牛：「喂...斯斯文文咁啱你口味啦！」

我笑咗笑。

西牛：「仆街！睇你個含春樣！」

佢一手捉住我個頭喺咁搖。

西牛：「你講！阿怡咩CUP！」

我緩緩推開佢隻手，擋一擋佢，佢就收聲等我答埋落去。我乾咳咗聲，我話——

「C.」

果然有文

西牛佢興奮跳起，好似踢波入咗波咗，佢握拳大叫一聲：「GOALLLLLLLLLLLL！」尾音拉到好長。佢作勢同我擊掌，我跟住佢，頹廢地揚起一隻手。

啪！

西牛：「格仔好波！」

我唉一聲：「唔好講衰嘢啦喂。」

西牛：「阿怡淫唔淫！爽唔爽！」

昨夜一切刻喺我腦海之中，佢胸部嘅柔軟，佢喺我懷中時候嘅暖意，我用力攬實佢嗰時實在嘅感覺。

「咁爽就好爽嘅——」我話。

佢又一手拍我個頭。

我鬧佢「唔好成日拍鳩我得唔得呢喂？」

西牛佢又陰陰嘴笑話「我下次唔帶女畀你啊吓！」

「好啦咁你拍啦。」我答。

跟住我哋就一齊捧住個肚大笑。

二話不說啦佢又一嘢拍落嚟：「哈！睇你唔出你都有返咁上下仆街嫁喎！」跟住佢仲問我：「下次你要咩類型？」

我話要「斯斯文文、有啲怕怕羞羞咁樣。」

佢話我：「好難有依啲嫁喎！」

講講下，又好似真係咁。

「哦...」聽到佢咁講的確有少少失望，於是我話「咁唔緊要啦。」我同西牛講：「求其靚靚女女正常有胸都可以。」

「屌咁樣易好多。」佢點點頭，鬆一口氣。

西牛佢仲話會幫我問吓Stephanie有無啲咁嘅朋友...「再唔係我帶你去第到玩都得啦！」佢話。

「細佬我以後跟你搵食喇西牛哥。」

我同西牛又一擊掌。

我認為我同我室友嘅深厚友誼，其實係建基於不斷同唔同嘅女人做愛上面。我諗依啲應該算係共同興趣。

佢好似喺房到Hea咗陣，我又瞓多咗陣，佢好似行咗去佢張枱面前，執咗陣嘢，將啲書啊、Notes啊放返入書包裏面，拎咗個水樽，放埋入去。佢有佢執嘢，我有我面對住牆壁擘大眼瞓。回想返如煙似霧嘅昨夜，我竟然會畀人話係個善良嘅人，當然覺得好好笑，白痴，我竟然係個好人。唔知道我咁樣算唔算係收咗好人卡。但係，偏偏因為咁，依一件事先好似揮之不去咁。

「係喎喂，你同條女散咗咩？」西牛佢問。

「未散啊。」我答佢。

「未散？」佢問我，「啫係會散啊？」

「散緊。」我話。

「哦...好。」佢話。

跟住我哋一齊靜咗落嚟。

「做咩啊你哋？」西牛佢問。

「唔鍾意咪散。」我話。

西牛佢當堂嚇一跳：「你唔係一晚就鍾意咗阿怡吓話？！」

「唔會啦。」一晚？一個月我都無鍾意過，好難想像我會因為一個夜晚而鍾意一個人。「玩吓就算嫁啦。」

佢豎起隻手指，指住我，點幾點，「認清你條仆街啊我終於。」

「總之你下次有咩玩叫埋我啦。」我話。

「得啦。」

西牛佢執好個袋，揹到背脊上面。

「喂！」我向佢伸出手：「你去邊啊？」

西牛佢話：「我去上堂。」

「咩話？！」聽到我擘大個口得個窿：「你做咩上堂啊？！」我好擔心西牛佢係唔係有啲咩事，係唔係有乜嘢睇唔開呢？我問佢：「你琴晚係咪受咗啲咩嘢刺激？」

「屌！嗰堂要點名啊你老母臭閪！」西牛佢即刻鬧返我轉頭：「瞓啦廢青！」

跟住落嚟我哋大家指住大家笑。

「屌你老母啦！」我鬧佢。

「你拎去啦。」佢仲問我：「幾時上？」

「仆街仔。」我哋嘅對話就係不斷咁我笑下佢...

佢又笑下我，「大家咁話。」

跟住呯一聲佢就閂門走咗出去。

我將番被拉返落嚟，刷個牙，踼對拖鞋，拎個烏冬出嚟煮咗個烏冬畀自己，加啲芝麻醬，撈埋佢，我就將碗碳水化合物倒咗入肚。

我食飽嗰陣，係下晝嘅四點半鐘。

「格仔啊，你記得你約咗我嫁可？」

而我再睇到家雯嘅Whatsapp亦都係好耐之後嘅事。

「記得，緊係記得。」我答。

其實我一啲印像都無。

「我哋今晚去食壽司好無？」佢問。

「好，你鍾意。」我答。

「七點鐘，尖沙咀等好唔好？」佢問。

「好。」我回覆。

家雯輸入中...

等咗陣，佢個名下面閃嚟閃去都係咁樣嘅一行字。

家雯輸入中...

佢同我講：「我有啲嘢想同你傾吓。」

「好。」我回覆照舊。

跟住佢無再Send過Whatsapp嚟，對此我鬆一口氣，就繼續將部電話放埋一邊，開始我原本嘅工作。係，之後我會寫一個搞笑故事，令所有人都笑。可能喺「我會令人笑」依一點上我的確係一個善良嘅人啩？阿怡佢係咁嘅意思？除此之外，「善良」依兩隻字落到我心底裏面，實在有點無處容身之感。

細佬寫文寫到咁悶都有人睇，我認為已經係好大嘅福份了
再次多謝大家賜閱
聽日見

今post少左好多回覆咁
門
兌

犀牛係咪歷史係個師兄犀牛
定係黃hall 有人叫西牛

啲名係鳩嗡嫁 唔洗太認真
我唔係啲會用半個鐘諗人名嘅人

有無人回我，呢個故值幾多分

下次寫熊喵啦
幫你諗埋啦格仔

依個名唔錯
我會mark低

200分起跳吖唔該

Btw PR同Promote係細佬弱項
阿叔我開下直播打文有無得諗

直播打飛機

表演虎軀一震

直播，收錢，再直播收錢，直播收錢再派錢再直播派錢⋯⋯
嗱他朝有日阿叔我發過豬頭，一定請大家食譚仔！大家話好唔好

唔好意思夜媽媽少少痴撚咗線

直播爛尾

訓啦屌

話明爛咗尾仲點直播

好啦咁我真係瞓先

我睇，我真係會睇

閱，好撚寫實

直播打飛機嗰陣會唔會有人喺出面大叫：格仔出黎呀！唔好打飛機呀！

好好睇呀點會悶
好鍾意你筆下既角色 全部都好真實

主角有冇咁撚多女食 好撚仆街

搵米雪讀文算啦
應該有人想聽文多過睇文

格仔早晨
新讀者留名
閱

格仔好似我男朋友 哈 哈哈 哈哈哈

九把刀好似試過

早幾日冇追故
閱
羊蛇生日快樂
大左一歲就唔好再爛尾啦
如果我篇訪問既記者一定問你你對你成日爛尾有咩睇法

你個好鐘意大聲播歌既癡線roommate喺我隔離 今年做乜搬呵呀

早晨

我搵日聲音演繹下

我知錯喇

《新報人》定《格》？咁啱佢哋今期都有訪問我

格仔真人幾靚仔 呀榮已經講曬你D野 底已起

嘩 多謝喎

相呀

算啦 放過佢啦

格
原來新報人都有訪問你，遲d睇下先

格仔直播既話記得自己backup返啊

我開完有人睇再講

仲衰過陶傑讀佢自己啲爽報甜文

閱 咪L爛尾

利申 今日要深夜先打到文 sorry sorry

加左甜，我好滿意加分加分

成日睇睇下靜落嚟諗嘢
好中

碌柒啦你
文呢

格仔快啲出文呀
唔好係間房到打飛機啦

仲未有文就負皮

幾時先有交

說好啲深夜出文呢

就嚟朝早啦喎

咁耐都無

依家打 要等陣無咁快

文呢格仔

每一日都驚係最後一日

***

已經試過好多次抱住一種「出發去分手」嘅心情同女人食飯。

嗰晚食飯嘅時候佢咩都無講，我咩係，所以好靜，清楚聽到隔離枱嘅人講緊啲咩，以及遠處有人掉咗隻杯落地嘅聲。我哋最大嘅交流，係我問下佢食唔食手卷，佢話唔要，佢叫我遞一遞隻杯畀佢，我遞咗畀佢。最後嗰一餐我請咗佢食，當係多謝依幾個月佢陪過我又好、當係賠罪又好。

我哋食完飯，喺尖沙咀嘅一條車來車往嘅馬路側邊一直咁行。佢話想去海旁，雖然我唔係幾想但我都係同咗佢去。沿途我哋走過馬路，穿過隧道。海風好涼，海邊嘅夜晚有人唱歌，感覺好悽愴，好似要死一樣。

行行下佢同講，「我唔想咁。」

兩個人一言不發咁行，多數會係個女人頂我唔順先。

「嗯。」

「依家係咪我做錯咗呢？」佢質問我。

「錯咩啊？」

「我想你陪多啲我咋。」

「我都係返吓工啫。」

由唔知幾時開始我講大話已經可以講到入骨入血。好似「我返工」嘅事真係發生過一樣，一眼都唔眨。

佢問我，「你依家連夜晚都要開工啊？」

我諗家雯佢應該係我同講緊琴晚嘅事。我同佢講過我咁遲起身係因為琴晚要返工。如果佢知道我其實係同緊第二個女人做愛，一定會好傷心，我諗。

「係啊，朋友介紹吖嘛，返夜搵多啲。」

而矛盾係我竟然會抱住一個唔想令人傷心嘅心到處傷人。白痴一樣不能自拔。

「做咩嫁？」佢問我。

「酒吧囉。」我求其諗咗一個夜晚會開嘅地方答佢：「你當係做侍應。」

家雯話：「不如你返少啲好無啊？」

「咁我邊有錢？」我反問佢。

「你以前覆得我好快嫁，又唔會無啦啦自己走咗去唔見咗人......」

「我要做嘢嫁喎。」

求其喺條街到兜一個圈都可以搵到個比我好嘅男人，我諗唔明點解會有女人咁鍾意我。理論上，女人應該越嚟越唔鍾意我先係，但咁嘅情況我好似從未試過。有啲苦惱。

「我知啊...」講講吓佢就好似想喊咁。

「你話我哋無未來吖嘛。」我繼續講。

然後佢喊：「我唔係咁嘅意思啊。」

如果講一啲我哋之間無辦法解決到嘅問題，咁樣分手會順利得多。

我扮到好無奈咁笑，「我連自己鍾意做嘅事都無做喇喎，你仲想我點？」

好酸

佢沉默不語，只係涰泣。

「對唔住。」

而往往女人都會覺得係佢哋錯，喺佢哋印像中我總係會做咗好人。有啲唔好意思，但我人生因為咁而方便咗好多。

「其實咁樣我哋大家都辛苦，不如算啦好無啊？」我話。

一聽到「不如算啦」之後，佢就好似失咗控咁。

佢鬧我：「點解兩件事唔可以平衡啫！」

我唔想平衡，無興趣。

「平衡唔到嫁。」我話。

「你可以晒咁多時間做埋啲『唔等洗』嘅嘢，你唔可以陪吓我嘅？！」

至於所謂唔等洗嘅範圍，當然包括我寫緊嘅依篇小說，以及其他相關嘅事。

「你估我唔知咩？你邊有咁多工返啫，但一收工你又匿埋寫小說，你有無當過我係你女朋友嫁？」

聽到佢咁講，我心裏面好似即刻鬆咗口氣。佢覺得我係去咗寫小說，起碼佢分手之後點都會容易恢復一啲。

我反問，「所以你剩係想我返工跟住一收工畀晒時間你？」

「都唔係好似依家咁吖？」佢話我，「咁你做依啲嘢真係搵唔到食吖嘛！我無講錯格！」

我嘗試將話題引導返去「分手」上面——

「咁你要未來定要時間吖？」

「我唔知啊！」佢大嗌，後眼淚就不斷咁流，「我唔知啊！」

我無答佢，我望實佢。

「我剩係唔想為咗依啲咁嘅嘢分手咋！」佢喊住鬧，我仲記得佢望住我嘅嗰一對眼，「點解唔可以傾吓啫？做咩一嚟就要同我講分手喎！」

我無試過同女人鬧交。

「我無試過同女人鬧交。」

我唔認為有啲咩嘢好值得鬧，啱就一齊，唔啱就分，鬧交根本毫無意義，只不過係喺到浪費時間，你又要諗點樣鬧我，我又要諗點樣駁返你，戇鳩。特別係，如果已經同過依個女人做愛，就我而言，其實分唔分手無咩所謂。

我同佢講「我唔想同人鬧交。」

「我知啊！」佢依舊喊住咁鬧。

卻因為咁，我竟然一直都被每個同我分手嘅女人認為我係個好人，而且變得越嚟越好，對此反而教我於心有愧。

「咁一段關係就係要緊張先會鬧交家嘛！」佢話。

係我未試過對過啲咩人緊張。

「係我有問題。」我話。

如果將100%精力放喺一個人上面，佢一走就會拎走我100%嘅精力，一世都拎唔返，到時候下場一定會好悽慘...所以，一見到有人講「我好愛你」，或者每當見到有人竟然願意同一個女人結婚、簽紙，我簡直覺得不可思議。

「依家唔係邊個有問題嘅問題啊。」佢反駁我。

我沉默。

「做咩我哋要搞到咁啫！」佢話，「真係好小事之嘛...」

我哋企喺海邊，背後經過幾個揸住酒樽嘅鬼佬。佢哋好嘈，講咗好多句我聽唔清嘅說話。家雯抺抺眼眼嘅眼淚。我遞咗張紙巾畀佢，佢無接，自己喺袋拎咗一包出嚟。

「你係唔鍾意我啫，係咪？」

係，一開始就係。

「你唔鍾意我點解你唔照直講啫？」佢問。

但就算真係由一開始就無鍾意過都好，我係做得出，但一直都無膽認。

「唔係，我係覺得我哋唔夾啫...」我嘗試微笑，搭住佢。

佢一手撥開我：「咁點解你唔一開始就講喎！」

「我哋唔係第一日因為咁鬧交嫁啦！」

佢一路喊，一路鬧。

「你做咩要追我喎！」

「你要咩要哄我開心成日嚟接我放學吖！」

「你做咩啊！你答我啊！」

「你做咩突然間要同我分手啫！」

......

「我諗...」我諗，我哋中間有成個禮拜無咩點連絡過，我以為佢應該點都有啲心理準備，「我諗都唔突然嫁喇...」

「你做咩要等到我鍾意你先同我講分手啊！」

我望住佢嘅眼淚，望住佢眼睛裏面嘅我。路過嘅路人行過就望下我哋，而我當我顎高頭佢哋就會避開我嘅視線，望返前面繼續行。跟住我就唔敢再望返家雯。

拍拖最麻煩嘅事莫過於分手。記得以前我會用電話，最離譜試過Whatsapp、短訊，最後我決定點都要當面講。好似做完一場戲，就算係幕後都好，到最後都一定要出嚟向觀眾謝一謝幕。

我謝幕，微笑：「有大把男仔好過我啦。」

等咗成晚 終於有

「我覺得你係好特別嫁...」佢話。

「見多幾個我就唔特別嫁喇。」我微笑，「一眨眼你就會唔記得我。」

佢無答我。

我話：「你搵你鍾意嘅人，我繼續做我鍾意嘅嘢。」

「你講咩啊...」

「我哋分手啦。」

佢繼續喊。

「係我錯，對唔住。」我循例向女人道歉。

「對唔住無用嫁。」佢話。

我送咗佢去搭車，我盡可能扮得婉惜，扮得傷感，喺佢面前，喺架車嚟到之前我都扮到好唔捨得，自我欺騙到我眼睛好似真係有淚水咁，我瞇起眼望住佢。等到架車嚟到，目送佢上車嘅背影，目送佢走上巴士嘅上層。我一轉身，鬆一口氣，點咗枝煙，一呼，情不自禁咁微笑咗下，竟然有種「搞掂」同「甩難」嘅快感。

而當我意會到自己喺到微笑嘅時候，我諗，我可能連人都不如。

***

後來加上屋企嘅關係，我無再寫小說，好似連身體裏面僅餘一點「似返個人」嘅地方都跟住腐敗朽壞。

人唔似人，鬼唔似鬼。

好，多謝大家賜閱
阿叔我去食個早餐先

仲有啊 邊個未畀正評嘅快啲畀個正評喇吓

俾了

你唔爛尾先比

閱
負皮係俾上個故爛尾嘅

加油

仆街睇到好想喊😭 家雯個句 點解你要等我中意左你先講分手 睇到好心痛
仆街格仔

唔通人真係唔可以無條件咁信一個人
個個都要小心其他人離開
人同人都要好大防備
冇可能有人永遠唔離開自己

正啊喂

評已正

果然係🐑

完

未完嫁！

個故完咗

又爛尾?

終於追到live

未完
未完
未完

重覆嘅要重要三次

喂啊，爛左啦

咩嘢啊

格仔係咪就黎變酒鬼然後早死

咁多文出 叻仔呀格仔
閱

格兄 又係我扯旗兄呀！今個故你又想帶出咩羊格精神？

諗住留到走數先俾負皮

緊係正皮左
閱

應該未遇到一條女，令你後悔對佢咁仆街 或者之後就係

吉野家

家雯咁講，係咪即係一開頭佢未鍾意格仔就同人拍拖？

我真係無晒印象

真係好仆街

禮拜六唔洗出文呀

講開又講
利申返
因為我真係要跟進返hon pro嗰邊
所以跪求各位畀阿叔減減速先

唔通係要慢慢投入?

唔畀完！

好過爛尾啦

this is me exactly

追到live左
Btw幾時出文

好撚sad
做過家雯呢個角色
對方同格仔一撚樣

原來格仔都幾多同伴

完左啦 完左啦 完左啦
因為好重要 要講三次
爛左啦 爛左啦 爛左啦

大家可以返屋企啦，完哂㗎啦
順手將正評轉返負評就無手尾跟啦

你哋唔好玩啦

仆街格仔

咁重唔出文？

快撚啲出文啦

我盡力啦

閱

Between點樣可以識到格仔？

見到標題以為格仔因為爛尾懺悔, 點知有新故
閱

羊格寫文爛尾當食生菜⋯⋯
佢會因為爛尾懺悔？

我俾個官你做

俾左正評你啦
門

文呢 唔準爛尾

依個故既主角 睇落令我覺得好似人間失格既男主角

因為格仔佢都覺得人間失格好似佢

出文呀！

巴打嘅請我食飯
絲打嘅同我食飯

畀我做陣honpro先

樓主好似我 我每一段情都好似你咁 開始左之後反而似可有可無關係 分手都唔會可惜 但係佢地都會覺得我係一個好人 因為開始同追之前我對佢地真係太好

絲

屌好中
但我好唔想係咁

門

出文啊撚羊

可唔可以同你食飯

梗係可以啦⋯⋯
有人送上門，宋呵大狗公唔仆到去？

搖滾準備

呢段分手真係好似我以前不過人就係咁無得番轉頭

頂吖！
阿叔窮啊無錢食飯啊

所以格仔後悔了

羊格條仆街最撚鍾意走數、拖數，屌你老母 文呢

出文啦
再後悔就碌柒架啦

你做完hon pro 未呀？半夜十二點啦？捨得出文未呀？

瞓唔著 上咗嚟睇格仔點樣扮傷感咁分手
搞到我稔返起以前
曾經都做過啲咁嘅仆街嘢
Btw閱

文？

尾[/size=6][/size=6]

加速

又冇文

仆街.唔係等到我live先嚟冇文啊
仆街羊格.信唔信我燒你春袋

由細開始我係咁諗，但內心深處仍抱持希望：或者唔會係咁呢，世界上咁多人，點都會遇到一個掛？
一路長大經歷越來越多，身邊人來人往，只係更加印證當初想法係無錯。

直到現在，只剩低自己一個。

幾日都無文

係咪又爛尾⋯⋯

似了似了。。。

估下佢今次又咩理由？

幫你再推

輕輕一推
快撚d啦

寫緊 都要個幾鐘

話左
完
你地唔肯信

5pm開始po文大家話好唔好

非常好

上緊堂

繼續吹！

留名睇走數

相同既事出現過好多次

走數倒數廿四分鐘

我喺宿舍住嘅時候每個星期都要返一次屋企。如果可以最好一世都唔洗返去，但事實係我竟然做唔到。

每個星期屋企都會畀五百蚊我。

所以我先會話唔返去唔得，每個星期我就係過住啲咁樣嘅生活，每日死慳死抵，去到我嘅生活完全全走入貧困交迫嘅狀態後我就會返到屋企。雖然一啲偶然嘅版稅同投稿嘅收入可以維持到我兩三日嘅生計，但捱到第四五日嘅時候結果都係一樣，不得不返去。

我諗家雯佢咁唔鍾意我依一樣嘢，其實佢有佢嘅道理。

卑賤到返到屋企嘅時候我嘢都唔敢講，連放低鎖匙都特別輕力，慢慢咁趟開鐵閘，轉身入去。成間屋有三個人，有我、有阿爸、有阿媽，阿哥家姐已經搬咗出去住。佢哋無明言，但我諗佢哋心裏面應該知道我係因為洗晒錢而返去。

好似以前好多個週末一樣我返到屋企推開屋企嘅大門之後，阿媽會眼尾掃我一眼，然後佢繼續做佢做緊嘅事，有時會洗碗、有時會掃地，佢唔會理我。成個屋企，因為連我自己照鏡都無辦法對住我自己笑，所以成間屋就得返阿爸一個會對住我笑。

我阿爸係一個地盤工人，佢今年六十歲。如果嗰日放假，一返到去就會見到佢挨住張梳化睇電視。

工作關係令到佢晒得好黑。佢頭頂嘅頭髮半禿，黑色頭髮圍咗個地中海出嚟，有少少反光。額頭幾道皺紋一笑嘅時候就好深，佢眼白有啲黃，每次望到佢眼睛都總覺得佢裏面有一點淚，但佢每次都笑。

我阿爸佢會笑住咁問我「讀書辛唔辛苦？」

我會緩慢低沉咁答佢「我唔辛苦。」

我一邊答，一邊走入房，放低我個袋。

阿爸佢叫我「唔好咁夜瞓」。

「唔得啦。」我盡力拉起笑臉，「大學好多嘢做嫁。」

佢一路睇電視，一路懶懶閒咁話：「啲嘢邊做得晒」，佢仲叫我「早啲瞓。」

「嗯。」我點點頭。

嗰時阿媽喺廚房做緊嘢，開大個抽氣扇，油喺鑊上面不停咁彈，佢唔會聽到我哋講緊乜嘢。只係會有啲電視上《城市論壇》嘅阿伯聲。

阿爸佢問我「夠唔夠錢洗？」

我一句都答唔出，我避開佢視線，望住部電視。我哋屋企部電視放喺窗前面，所以我會見到窗外正午白色嘅耀眼陽光，對面兩棟高樓嘅間隙中間有一小格「海」。

「嗯。」我答。

我無膽答佢夠又無膽答佢唔夠。

阿爸佢無再出聲，佢伸手拎咗個腰包到手上。佢腰包上滿佈泥污，全部都係佢工作嘅痕跡，雙手都起晒繭。佢拎個銀包出嚟，喺裏面一次過畀咗幾張五百蚊我。應該有成五千蚊。

「唔洗咁多嫁...」

「唔洗咁多嫁...」

「唉啊！男仔無兩個錢砸喺袋點得嘅呢？」我阿爸話我：「拎住啦。」

「真係唔洗咁多嫁...」

「快啲啦！陣間你阿媽出到嚟又哦你嫁喇。」

我倆一齊望向廚房，係阿媽嘅背影，以及佢炒餸嘅煙。

阿爸佢話，「我自己仲有得洗啦。」

「真係唔洗咁多...」我望住佢手上一疊厚厚嘅五百蚊講。嗰到我諗有成五千蚊。

「老細出多畀我哋嫁。」佢將錢推到我眼前，「你袋住啦，你洗唔洗都好喇。」

「唔洗喇...」我越推卻越膽怯。

有一刻真係想一手就收咗佢。因為一收起佢，我一連幾個禮拜就可以唔再返嚟，一個月嘅生計總算一下子咁解決咗。

「Err...」當時我對住阿爸，支吾以對。

「咁一半喇。」佢一手喺疊錢到數一數，佢數咗一半出嚟，二千五百蚊，佢交到我手上。佢同我講，「你唔夠再同我講啦。」

而我已經握住咗嗰幾張紙，雖然係紙但好沉重。我懦弱而低微地細聲咁同阿爸講咗一句「多謝」，除此之外我無以為應。

阿爸佢仲千呵萬囑我，「你唔夠一定要出聲啊吓。」

我耷低頭，無地自容，我喉嚨勉強壓出一聲「嗯」之後我久久無法講出一句有義嘅話。我捉住嗰幾張五百蚊紙，抬唔起頭，眼淚停到眼眶，一眨眼就要流淚，係一個咁樣嘅邊緣上面。

「你幾時寫下本書啊？」我阿爸搭搭我膊頭。

「出書無用嫁。」我話。

「幾叻仔吖。」我阿爸佢又露出佢一排唔整齊嘅牙，對住我笑。

我阿爸啲牙真係好唔整齊。細個佢好貪玩，撞崩咗隻牙；大個啲又成日唔理啲牙，爛牙又無錢補，所以裏面就慢慢咁爛；我最記得係有一次，嗰時我小學五年班，佢去咗澳門做黑工，地盤做嘢嘅時候有條鋼索斷開咗一邊，直飛向我老豆，佢僅僅避得開，但打斷咗佢一隻牙。嗰次我阿爸差啲死。

我好鍾意佢，但我講唔出，我甚至一件事都幫唔到佢做，我剩係喺佢手上拎咗幾張五百蚊紙，用佢嘅錢上到大學玩咗四年。

「我同我啲工友講我個仔出書啊......」阿爸佢越係講起「佢個仔係作家」，佢就越講得興奮。「佢哋個個都話你叻仔嫁！」佢依舊笑住搭住我膊頭，佢好開心，好自豪咁望住我：「畀心機啦。」

我耷低頭，抺抺眼睛，我搖搖頭，拉起笑容，然後我顎起頭，等阿爸見到我笑：「寫嘢賺唔到錢嫁。」

我阿爸一時間都答不上話。

「依啲玩吓就得。」我勉強地快樂咁笑：「同人哋打下機、打下波咁差唔多嫁咋。」

阿爸佢輕輕「哦...」咗聲，佢諗咗陣，佢都係堅持咁同我講——

「出書好叻吖。」

「靠寫書？」我同老豆講笑咁話：「餓死老婆瘟臭屋啦。」

「緊係啦！」阿媽突然插一把口埋嚟。依個時候，阿媽煮完飯就拎埋啲餸行出客廳，佢一路拎就一路鬧：「係咁叻又唔見衰仔會畀錢屋企！」

「賺唔到好多嫁咋...」我無奈咁答。

「賺唔到又日日掛住做？！」佢鬧我：「你個衰仔去幫人補下習啊！搵份工做下仲好過啦！」

我答唔到佢。

佢鬧得興起，佢就無再理我。佢指住屋企一個櫃，佢指住上面放喺到嘅本書就鬧：「最叻咪買買埋一堆嘢放晒喺屋企囉！」

嗰疊係一疊書，一式一樣幾本叫做《教畜》嘅書。

「唔係買嫁。」我話。

「我理得你吖！」佢話：「成日搞到通屋都係嘢！」佢仲指住疊書：「擺擺晒喺到又唔睇！」

然後我再無答佢。

「一日到黑做埋晒啲唔等洗嘢！」佢一直鬧。

枱面上面放咗三碗飯，兩碟餸，一碟係梅菜蒸肉餅、一碟炒菜。

阿媽眼尾掃一掃我，佢上下打量咗我一番，佢見到我手上面拎住錢。

「一返嚟就剩係識得拎錢！」佢終於都講出口。

阿爸佢叫阿媽「唔好嘈啦」。佢叫我哋「食飯」。

阿媽佢揸住筷子，指住我個頭，一下一下咁篤：「你仲識做啲咩吖你！吓？！」

我一手擋開佢。

「人哋個個讀大學都自己搵錢養自己嫁啦！」佢繼續話：「你喺到寫啲咩話？喺到發埋啲作家夢！寫咗咁耐又唔見你發達？」

「我唔食喇。」我答。

「你咪唔好食囉！」

我入房拎返我個袋，拎走一齊我要拎嘅，我就攞咗條鎖匙打開門......

「食個飯唔洗咁勞氣啦——」阿爸佢話。

「我走喇。」我話。

呯——

閂咗道門，我一個人落樓、一個人行去搭車、一個人搭車。跟住我打咗個電話畀出版社。

「喂。」我話。

電話嘅另一端：「喂？」

「我係羊格啊。」

「係。」

「我想問版稅嗰邊，你哋可唔可以早少少出畀我？」

嗰時我搭緊西鐵，上緊錦上路，望向一大片山、一大片矮樓、藍色嘅天、白色嘅雲。午後陽光照到我背後，喺藍色嘅西鐵地板上照出我嘅一片影。西鐵一路向前行駛，電線杆一枝一枝咁經過。

暫時咁多先
你嘅正評同賜閱係我嘅動力喔

睇到好沉重

老痘寫得好好⋯⋯⋯
睇到我眼濕濕

寫食女咪寫食女 做咩無啦啦走去寫老豆姐屌你
搞到人鬼死咁感觸 仆街黎架羊格

咪撚又爛尾呀屌你

準時交貨
賜閱
利申：預你爛尾，不讀已回

同一個場地
同一個名
同一句對白
同一個賤人

格仔, 你好恨.........

打錯字.....
btw, 係講緊分手嗰段

格仔好地地寫女咪算 點解無啦啦講老豆

睇到好想

閱
追到live

老豆個段喊左

多謝你 格仔
多謝你一直都咁堅持寫野俾我地睇
明明賺得雞碎咁多 仲要俾阿媽咁睇唔起
你都再出番嚟寫野
衷心感激

爸爸放工係巴士睇到心up

我屌你 係係商場廁所屙住屎睇
而家眼濕濕唔敢出去住

老豆

老豆個段

屌睇到眼濕濕 我自己搵幾個錢都好辛苦
佢地搵錢重要照顧我 好愛佢地又唔知點講

羊格你真係寫文好撚，好撚寫實
雖然呢段同我無關，我15歲就半工讀到畢業
但都知道一定好多讀者睇完會為你篇文落淚
多謝哂！閱

屌你 次次寫到咁真實
閱

多謝大家肯花時間聽我講嘢喔

屌你 我睇到喊 唔好爛尾呀

時代唔同，大學生唔代表搵得多錢，同父母嘅期待唔成正比

我諗呢度寫左好多人嘅心聲 羊格支持你

睇嚟今次呢個故仔係自傳

前排老豆冇啦啦話要做手術 話佢忍得尿多前列線有問題 同我講成日番工都要忍尿 冇計

我個陣勁擔心 佢係咁講我已經狂忍
一轉身10秒到喊撚左 我老豆對我真係好好

閱，望住老豆訓教個樣 喊到痴左線

感激你 仆街格仔 同埋試下修補你同媽咪關係啦

閱......留名

唉屌你，寫得咁好做咩喎

D事真定假？

閱
今次我真係好想知格仔個老豆係咪真係咁
如果係真嘅話 佢真係對你好好

依家幾好嗎？

閱
唉老豆嗰度好有共鳴

搞到我好掛住我老豆啊

對大歡笑嘅人多數都背人垂淚，唔怪得格仔你寫得出咁陰沉嘅故

頂 睇到有啲感觸

好似遲啲做手術 唔知幾時

今次個feel沉

上緊堂睇 都係俾心機聽書先 老豆

睇到老豆個段喊左
因為老豆兩星期前就走左 今日心情算好咗少少諗住睇下故 點知俾你搞到心情仲差

文呢？撚羊！

支持啊巴打

樓主打完老豆果篇就失左蹤

依排做緊功課 畀少少時間細佬

我冇用
我都係一個冇用既仔

keep住寫小説嘅熱誠呀撚羊 係要涯啲成績返嚟嘅

電話嘅另外一端疑惑咁「啊？」咗一聲。

「係啊。」我話。

我重覆咗一次我啱啱嘅說話，「我問，我可唔可以早少少拎到版稅？」

「唔好意思啊...」佢語帶婉惜咁答。然後佢同我解釋：「我哋要等埋會計嗰邊，計好一個季度...咁樣先可以一次過出...」

半年之前我出過一本書。

嗰時有間出版商突然INBOX我，佢哋問我有無興趣將「嗰個故事」出版成書。我起初以為係詐騙，問清楚，佢講咗好多細節畀我聽，我唔係太記得，我剩係記得我最後問佢哋我洗唔洗畀錢，佢哋話唔洗，於是我答應咗佢哋。

可能有好多人一生會為出到一本書而努力但就我而言寫書只不過係貧窮嘅開端。但依啲咁樣嘅事我無從說起，因為身邊每個人都替我開心嘅時候我唔忍心同佢哋講出其實我連基本飲食都維持唔到，又或者係我虛榮心作祟，無辦法向佢哋承認我只係沉醉喺夢想裏面嘅一隻狗。想食嘢嘅時候吠，想做愛嘅時叫春。一個人喺深夜自怨自艾打一堆毫無意義嘅字然後一無所獲。

錢要半年之後先收到。

嗰時仲未到半年，喺依半年間我浮浮沉沉寫咗幾個故事，都係無人會睇嘅嗰種。

「可唔可以通融下？」我哀求道。

於是佢就緊張起嚟，「係咪有啲咩事？」

佢係出版商嗰邊嘅人，名我唔記得。

「無事，我想問吓啫。」

同唔到一個陌生人講我同我屋企人因為錢而鬧交，亦都唔知點樣解釋一個大學生竟然會唔做兼職而用盡佢所有時間嚟寫小說。

我笑住答：「我唔係好記得幾時可以收到。」

「因為呢，我哋仲要等返書商嗰邊出個報告...我哋先可以出到個版稅...」佢依舊向我解釋整個版稅發放同計算嘅嘅流程。「所以，」直到佢解釋完，佢話：「我哋出唔到畀你。」

一諗到依到就覺得我命不久矣。

「咁我想問，我幾時可以收到？」我問。

「嗯...你等我睇睇。」佢答。

等咗好長一段時間，電話傳嚟一啲揭紙嘅聲，有啲手指敲落鍵盤。可能係電話嘅收音好，或者係佢故意敲得咁大聲。

「最快都要六月。」

我搭上西鐵走喺錦上路去荃灣嘅路上嗰日，係九月尾十月頭咁上下嘅日子。

佢仲話，「係啊，因為我哋依邊係半年做一個統計，所以...」

「算啦。」我答。聲線都拉唔起所以語氣壓得好沉。

我數數我銀包，有啱啱老豆畀我嗰二千五蚊，仲有零星嘅幾張十蚊廿蚊，我諗勉強最多只可以用到一個至個半月，好彩依家係冬天，宿舍唔洗開冷氣，仲有洗衫可以將啲衫掛起慳返乾衣嘅幾蚊。不安嘅係我無信心可以好好地飲到酒或者有女人。

睇到好撚柒灰啊仆街

羊蛇 駛唔駛黎學校請你食頹飯

「唔緊要。」我話。

「唔好意思。」佢向我道歉。

但道歉似乎換唔到錢。

於是我繼續話「唔緊要。」

佢重覆咁講「唔好意思。」

我用「好」同「唔該」打斷佢嘅說話，佢終於都停落嚟。

我話「拜拜」。

佢鬆一口氣咁答咗我一句「拜拜」。

最後我哋收咗線。

西鐵駛入隧道窗外一切都消失。漆黑一片，我收起電話。風聲肅殺咁擦過車廂嘅頂。電視播緊新聞，有人死、有人生、有人死。

周不時腦海會閃過一兩個關於死嘅片段。

我無法預估依啲影象會喺幾時出現，而往往都要等到我睇完晒依堆影象之後，我先意會到我睇過依啲影像。咁講好難明白，我打個比喻會好啲。就係行過一幢高樓我會幻想有個人跌喺我眼前，又或者有個人會喺井字型公屋嘅欄杆前面擒過去，然後飛。我耷低頭望住佢嘅屍體沉默咁望咗好耐，感覺真實而等我知道依啲只係想像之後屍體就會消失。我撓撓頭，我問自己點解會諗到依啲嘢，一個人嘅時候我會一笑置之，幾個人嘅時候朋友有時會咁啱問我一啲問題將我抽離於外。

因為錢，一整個星期嘅生活陷入咗一個極大嘅煩惱之中，而為咗跳過依啲煩惱我飲咗更多嘅酒。酒錢成為我生活更加大嘅負擔於是我嘅煩惱就越嚟越大，對酒嘅需求都跟住變大。起初我會飲1664，之後到STELLA之後就變成青島變成獅威...變成Ice、或者Hite？實際次序我唔記，總之酒跟住價錢一格一格咁跌落去。飲到一個地步飲Ice無可能會醉，於是會買Vodka，倒落個蓋到直接飲。

後來我轉咗Rum，因為百佳嘅話，Rum大約比Vodka平咗十蚊之多。

以為咁樣可以慳到多少，但因為一買大酒總會有唔同嘅人走入我房同我一齊飲，慢慢飲飲下就唔記得邊個有飲邊個無飲，酒錢一時無法追索，酒又無晒，只得一個再去買過，第晚再飲。

結果一個星期下來我嘅洗費竟然比平時更加之大。

搞到只可以煮麵度日。出前一丁的話一包太少兩包又太飽，所以下晝食一包半，夜晚再食一包半。(早餐一般會選擇瞓得晏啲嚟解決，都因為咁而走咗好多上晝嘅堂) 諗住自己慳慳埋埋，但加埋酒錢，我一個星期嘅洗費竟然只可以同之前嘅我打一個和。

前一刻為咗阿爸畀我嘅錢而感動下一刻我就將佢洗晒。

為此心痛同時為錢躊躇。而且身體明顯比以前差，酒嘅副作用開始浮現身上，感覺到心跳比以前快，瞓得差過以前，一撐大眼我就想殺人，生死無別，諗過短暫咁戒一排但為時已晚，如果突然間停一兩日唔再飲酒反而會瞓唔著覺，戒酒之期越推越遠。脾氣之大前所未有，一切小事無法忍受。

然後去咗做鴨

十月中，錢洗得七七八八，脾氣故然更大。

喺十月中嘅某一日，發現自己因為好耐無食過菜，腸胃都開始出現問題，所以前一晚我盡量飲少咗酒，滕出一啲錢，用咗比平時多出一倍嘅晚飯錢嚟去咗樂富街市買咗少少菜。

喺我買完菜返宿舍嘅路上一路平安無事。一路揈住個白色膠袋一個人行，一路聽歌，我習慣戴住耳機聽住歌行路。

路上有兩個男仔，睇到佢哋兩個毒撚樣我就覺得乞人憎。嗰個狀態嘅我無論望到咩人都會睇佢哋唔順眼。佢哋兩個好似講緊啲圍內兩個人覺得好好笑嘅嘢，兩個人不斷咁笑，不斷咁互拍對方，一路上就喺咁打嚟打去。但因為我聽緊歌所以無為意佢哋。

直到行到升降機口，佢哋企喺升降口前面，繼續啱啱嘅打來打去遊戲。

「唉頂你個肺，哈哈哈哈！」

佢哋笑咗成條路都仲未笑完。

「哈哈哈哈！」

今晚煮完一餐就要開始計算我聽日食到幾多份量嘅麵。

啪！

佢哋打到我個袋，成袋菜飛咗落地。綠色嘅菜葉散落，白色膠袋跟住風飄，佢哋終於收聲。

「對唔住啊對唔住啊...」

我踎低，一塊一塊咁將菜拾起。嗰日我買咗八蚊菜心，已經係兩包半出前一丁嘅價錢，係我一整日嘅生存。

「唔好意思...」佢哋跟住我踎低，將菜拾起，幫我將菜拾到入膠袋裏面。

拾完之後，我捉實個膠袋，慢慢企喺身。然後我揚起手，手背向住其中一個男仔，一巴打落去。

「唔你老母臭閪！」我睥住佢哋鬧。「你個腦漏咗喺你老母個閪到啊？！」

「玩玩玩！」我指住佢哋嚟屌：「仲戇撚柒鳩鳩咁撚閪樣。」

我一手推開佢哋就行咗入LIFT。

「縮開啦屌。」

入到LIFT，西牛佢企咗喺到。

「嘩，格仔。」佢問我，「你咁燥底嘅你。」

我入到去就禁Lift，嗰兩個毒撚仲喺出面棟咗喺到。我兩眼無神，視線定實喺佢哋身上，直到Lift門慢慢閂上。西牛佢都係呆咗咁，無出到Lift，跟住我上返去。

西牛佢擘大眼，佢問：「你無嘢吖嘛？」

「無。」我斬釘載鐵咁答。

升降機嘅電子板上面顯示住我哋一層一層咁上緊去。嗰陣時因為所有嘢都靜晒落嚟，所以我先有時間定落嚟去諗返自己做乜會咁暴躁。

「依排飲多咗啩。」我隨口答。

事實係一下子發現，自己一整日嘅生存竟然係一棵散落地上嘅菜。

「可能發窮惡。」我話。

西牛佢疑惑嘅眼神問我「係咪仲有咩事？」

我諗，此先我未試過喺佢面前會暴躁到咁。

「你識唔識人請緊人？」我問佢。

西牛佢好似怕自己聽錯啲乜嘢咁，佢只係「嗯」咗一聲等我再講一次。

我話：「你識唔識人請緊part-time.」

我成日見西牛返Part Time，同埋佢識咁多人，我諗佢唔多唔少都會有啲路數。

西牛佢笑吓笑吓咁話我「好似好等錢洗喎你。」

我無答佢，我無笑，然後佢就認真起嚟。

佢轉而問我：「你要Hea定要好Pay先？」

我話「我要錢。」

中間我哋又沉默咗一陣。

西牛收起笑容，佢話「Kelvin嗰到囉，仲請緊人。」

我哋沉默咗一陣。佢猶豫我係咪唔記得邊個叫Kelvin，我猶豫緊做唔做。

「上次我哋去飲酒嗰到啊。」西牛補充。

「我做。」我答。

「哦...」西牛見到我咁肯定咁答，佢好似有啲嚇親，「好...好...」佢話，「我幫你問吓佢。」

今日講住咁多先
多謝大家

辛苦你，做完功課都要出文，快訓

我就係比你打左巴個毒撚

不安嘅係我無信心可以好好地飲到酒或者有女人。

我都試過 飲酒去麻醉自己

好沉重

你d 故好多人睇 好有意義呀

繼續等你出文

利申瞓咗

格仔其實幾歲
好似經歷左好多歷練 但又寫U life寫得咁鉅細靡遺

呀你條碌柒多謝都冇句

存在感低

多謝
依排多嘢做啊
好多時求其碌 會見唔到
Sorry Sorry

我真係23嫁

好想做羊格條女

應真?
爛尾的

爛我尾啦 有開心過就得

嘩！ 咁有我心？！

好感動 我由上個故留言留咗咁多次
你第一次覆我

有文未啊大佬

宋呵大狗公
你當個朵流呀

無咁誇張吓話？！

羊格
閱

喂！
文呢？

打緊

等埋你篇文先瞓

***

我跟住西牛嘅指示，著咗條黑色西褲，著咗對黑皮鞋，就去到嗰間酒吧到。依間酒吧至目前為止我只係去過兩次，我知道嗰到叫做「Caesar」係第二次。

「Kelvin.」

佢坐喺酒吧一角，其他人抺杯嘅抹杯，執枱嘅執枱，旁晚時分，無諗過我竟然會再見返依個銀白頭髮嘅青年。

「你就係西牛個Friend啊可？」我跟住佢哋同我約定嘅時間嚟到間酒吧裏面，「佢個作家朋友啊？」

叫過西牛好多次唔好周圍同人講我係個作家，我覺得依件係一件好尷尬嘅事。

我答咗句「係。」

面試嘅過程比想象中嚟得順利，佢剩係問咗我叫咩名，同埋西牛佢今日有無做過啲乜嘢戇鳩事，我話「無。」跟住Kelvin佢就表現得好失望咁，「哦...」咁答咗一聲，之後佢就同我講：「今日你跟住阿軒啦佢會教你做嫁喇。」

佢指住吧枱隔離一個頭髮兩邊剷青嘅青年，佢左邊耳仔戴住隻耳環，眼大大鼻高高，人好高大，著住件黑色恤衫，黑色西褲，黑皮鞋。阿軒好似聽到我哋講佢，佢就望咗過嚟，一步一步咁行近。

跟住Kelvin佢話：「之後請唔請你今晚再講，OK？」

我依舊點點頭，我話「好。」

阿軒一路行過嚟一路搞搞佢隻耳環，佢企喺我眼前我要微微顎高頭先可以望到佢對眼。

佢一轉身，佢背影就話「跟我嚟。」

我跟住佢，佢帶我走到吧枱，沿途佢同我講吓厠所喺邊啊、啲枱要幾時執、啲Nuts邊到拎，啲盤點處理。佢走到吧枱一角，佢同我講：「酒啊、仲有嘢食就依到出嘅，你見到有嘢喺到就醒水啦吓。」

「嗯。」我答。

佢隨手一指就指向牆上嘅一張紙，張紙上面畫好一格格寫咗邊一張枱打邊一張枱。阿軒冷淡咁講一聲：「睇熟佢。」

「好。」我答。

枱號跟住順住由最裏面排到門口，門口外面幾張企枱就係第二組號碼，所以唔算太難記。

阿軒佢笑笑咁同我講：「易過庇護工場啦吓話？」

我陪笑，「哈哈，係啊。」

阿軒佢繼講：「今日落單唔洗你做，你負責遞嘢執枱就得。」

「如果有客落單你一係叫我，一係叫佢。」同場仲有個女仔，佢著住件白色恤衫，著住條裙。阿軒指住嗰個女人話：「你大聲嗌阿嬋就得。」

「我唔係阿嬋啊！！」個女仔指住我哋依邊鬧。

我諗佢應該同我差唔多大。阿嬋走過嚟叫住我哋，伸手推向阿軒個頭，阿軒一手捉住阿嬋手臂。

阿嬋一隻手喺阿軒個頭隔離撥下撥下咁，一邊同我講：「我叫Sabrina啊。」

阿軒：「阿嬋就阿嬋啦。」

阿嬋佢望實我：「Sa-bri-na啊，叫我聲Sa姐先。」

喺佢哋中間我有啲唔知點算。

辛苦啦格仔
放左工有你啲文睇下真係好

阿軒佢向我總結一次佢啱啱嘅內容，將佢哋總結咗做一句，「總之醒水，」然後佢問我「有無其他問題？」

我話「無。」

佢話：「得嫁喇易過庇護工場啊。」

嗰日係一個閒日嘅晚上，而且嗰日落住雨，客人唔係太多。雨慢慢落大，舖頭外面幾盞白色射燈照住一粒粒落到變成直線嘅雨。

走到吧枱前面，一杯杯酒放咗喺到，每個杯底都住一張單，單上面有一堆堆細細隻嘅字，一串英文，仲有個代表枱號嘅Number，跟住啲Number送過去，放其杯嘢，求其讀幾粒近似嘅英文音出嚟，之後走，一整晚嘅問題都唔太大。

喺工作之間我搵到自己嘅存在，而依種感覺比起寫小說時候嘅我嚟得更加實在，我知道我正在工作，我知道我做完嘢會有糧出，甚至我開始認為我適合做一個酒吧侍應多過做個所謂嘅作家。

起初以為自己唔係一個做侍應嘅材料，但幾個鐘頭慢慢做落，開始熟習拓盤嘅運用，雖然做唔到阿軒咁樣單手拓盤行動自如，不過己經無咗一開始嘅心驚膽怯，記熟咗枱號，每次行嘅路程都變得更短，做嘢就做得更快。

阿軒一手拓住個盤，上面放咗好幾杯酒，佢經過我身後。佢話：「都話易過做庇護工場嫁啦屌。輕鬆。」

***

凌晨三點收工嗰陣，Kelvin首先叫咗阿軒過去，跟住到阿嬋，我幫手執嘢，無為意佢哋，直到最後，Kelvin叫咗我一個過去。

「格仔。」

喺佢嘅語氣我聽唔出佢係滿意我嘅表現吖抑或係唔滿意。佢剩係喺個銀包裏面數咗幾張一百蚊紙出嚟，總共有六張。因為西牛識得Kelvin，所以就算無經驗都好，佢都計咗我一個鐘頭七十五蚊。

「係。」我答。

佢伸出手，將嗰六張一百蚊紙遞咗畀我。第一日返工我返咗八個鐘，所以有六百。

「啊...？」我諗咗好耐點解佢會出現金畀我。係咪唔請我呢？於是我又諗係咪我今日做錯咗啲乜嘢事。無吖，明明今日無風無浪又一日，無特別事發生。我問Kelvin：「Err...點解出現金嘅？」

Kelvin佢又大笑咗一陣。每次都係咁，我企喺佢側邊好緊張咁望住佢笑，永遠唔知道佢笑完一輪之後會講啲咩。

「你係咪好想供mpf？」佢問。

我斬釘載鐵話「唔係。」

佢叫我「咁你袋住。」

我疾咗疾，「即係...」

「聽日返工啦。」

「多謝！」

「嘩，」佢撓撓頭，佢望住我，一臉猶惑：「返工你都咁開心？」

「哈哈，係啊。」我笑住答佢。

跟住佢仲叫咗阿軒同阿嬋過嚟，「喂！」Kelvin話：「聽日我唔喺到，依到你哋搞掂啦吓。」

轉個身佢就離開咗間舖，叫佢哋執埋啲手尾。依個時候，我先有資格作為一個正式員工咁自我介紹一次我叫做「格仔」。

走嘅時候阿軒佢叫住我。我以為佢會同我講啲咩嘢。但佢只係拎咗份Meun過嚟，畀咗我。佢叫我：「睇熟佢。」

我接過：「好啊。」

「唔急嘅。」佢話。停一停，佢繼續講：「最緊要快。」

「嗯。」我點頭。

佢拍拍我上臂，揚起手同我講咗句「拜拜。」

於是我答咗一句「拜拜。」

拎住一疊錢，走喺深夜無人嘅街上，我可以買我想買嘅嘢，行過七仔買咗枝1664、買咗包煙。街頭點一枝煙我頓然感悟過往已經浪費咗太多光陰，如果斷鐘頭咁計，將所有時間換成七十五蚊，我依家已經係個非常有錢嘅人，可以去好多次旅行。一諗到依到，我就覺得自己做咗一個非常正確嘅決定......

我同自己講：算啦，唔寫啦，正正常常打下工咪幾好。

喺我因為工作而實實際際咁收到六百蚊嘅嗰個晚上，我打開電話，打算刪除嗰個叫做「羊格」嘅專頁，所謂嘅「我」就此消失。可能第一二日有人會搵吓我但再多一兩個星期我就會被世人遺忘，遺忘得乾乾淨淨，好似我無存在過一樣。

一個人搭上駛返宿舍嘅通宵巴士，走上上層，我好鍾意坐上上層嘅第一格。細個好驚咁樣會畀車撞死，但慢慢就無所謂。回想我前生嘅孽，如果死前有幸望到一眼寂靜蒼茫嘅夜色，我諗咁樣個天都算待我不薄。

就喺嗰一晚，嗰個叫做SY嘅網友佢搵返我。

SY：「格仔，你喺到嗎？」

今日咁多先
多謝大家賜「閱」喔~

等成日半支煙就睇哂

閱了

希望唔好係真人真事

btw 甜呢？

閱～

失眠睇文 ， 睇文反而重心掛掛

Btw閱

未閱..........過

呢段時間係咪就係你寫文青故無啦啦爛尾話唔再寫野既時候 ？
愈睇愈想識你 賜個閱先

又有新女食了

加油吖

希望格仔比心機

我又要做你女朋友

一個一個慢慢嚟
人事部會派返籌畀大家

排頭位

仲未收到通知

可能線路忙少少
千幾人輪候緊

同埋 多謝大家支持

咁我退出啦 讓個機會比人

閱閱閱

新讀者幫推

唔好意思 因為功課關係 暫停一天
Sorry Sorry

閱btw係唔係真人真事

好失望

我同你講 冇野痴線得過追一個叫羊格既人既文

格仔加油 好睇

閱
推

今晚有咖可

我盡快打

多謝

宋呵大狗公加油
希望巴打真人唔係咁陰沉

即係聽晚有文

格b

好想騎劫

好sad 禁親入黎都冇文

爛[/red][/quote]

故呢

多謝大家收看

依家嚟

未爛！

呀榮叫你快手D

SY：「格仔，你系吾系到？」

「？？」

「你記吾記得我牙？」佢問。

理論上我已經唔記得咗佢，但Facebook對話只要向上碌就可以見到我哋之前講過啲乜。

「記得。」我話。

之前講到佢男朋友識咗個女仔，好似好曖昧咁，大約係咁上下嘅內容。

佢好凝重咁話，「我個日系條街到撞正佢地。」

「哦...」但於我好似係意料中事，但我盡力扮到好突然咁，盡力扮得關心，「你無咩嘢吖嘛？」

巴士一路駛離尖沙咀，穿過一塊又一塊招牌。抱住一種「最後一晚」嘅心態，所以嗰晚我同咗依個叫做SY嘅人傾落去。

「咁跟住點啊？」我回覆，等佢講埋落去。

「佢見到我，佢都無即刻Fing開嗰個女仔隻手...」佢仲話：「格仔你之前咪話同佢傾吓就得嘅...」

SY輸入中...

SY：「都吾得既！」

我問：「你哋最後點？」

我嘗試轉個話題，再講落去佢可能要訴一晚分量嘅苦，到時我就要為咗同佢講「拜拜」嘅時機而煩惱。

SY：「無乜點...」

我問佢，「你哋都無講啲咩嘢咩？」

SY：「佢無搵我。」

我問佢，「咁你呢？」

「我都無。」佢話。

我：「大家都無搵大家？」

SY：「嗯。」

「點解你唔主動同佢講？」我問佢，「咁樣拖落去無意思。」

我諗嗰個男仔應該都好想分手，只係佢講唔出口。做衰人都需要勇氣。

SY：「我講吾出口...」

「咁無其他辦法嫁喇喎。」我回覆：「你搵朋友飲吓酒等時間快啲過囉。」

「我好少飲酒。」佢話。

我叻嘅係哄人，弱嘅係哄人。可以引到人笑，但又無方法令到一個唔開心嘅人開心返。

「咁食下甜品。」所以，我最多只可以講到啲無乜用嘅廢話。

「我應該點做？」而佢重重覆覆都係咁樣嘅問題。

我重重覆覆咁答佢「分手把啦，都已經咁樣撞到。」

為咗個男仔着想，求求其其鬧場交，咁佢下一個就可以明正言順，煩少一件事。

「唔係你仲可以點？」我問返佢。

「我真係好鍾意佢...」佢話。

同上次一模一樣，周圍一切都變晒唯獨佢無變過。

「你鍾意人，人哋就要鍾意你嫁喇？算啦。」

「格仔你有無試過有個好鍾意嘅人？」

「無。」我話。

「一直都無咩？」佢追問我。

「無。」我繼續講：「所以我唔明你諗緊乜。」

「點解...」

「要分嘅手遲早都要分。」

「你好狠...」

「一係你狠心，一係佢狠心。」我回答，「你揀。」

「格仔...」SY輸入中...「點解你好似唔同咗？」

「係咩？」對我嚟講我一直都係咁，「我一直都係咁。」

「好似同平時嘅你好唔同...」

見到佢突然咁講，我大感疑惑，「你識我嫁咩？」

「睇你d故既印像吾系甘牙...」

「小說吖嘛。」我加咗個大笑Emoji嘗試緩和一下沉重嘅氣氛，「小說睇吓算啦。」

「依個先系你既真人？」

「Haha...個個都係我嘅真人嚟嫁喎。」

「系咩...」

「你同你男朋友點，你慢慢諗清楚啲先啦。」我將話題拉返過去，防止話題蔓延到我身上。

「嗯...」

我以為對話可以就此結束。

突然，佢問我，「我之後仲可唔可以搵你？」

我話「最好唔好。」

佢睇到之後好愕然咁問咗我一句「點解？」

「唔重要。」

我原本計劃係靜悄悄咁刪咗個Page，當然有人會為此愕然，或者感到奇怪，但斷絕網上往來，現實世界無人知道我係邊個，無人可以搵得到我。網絡世界就係咁奇妙嘅存在。有無人為此傷感唔會再係我跟進範圍之內。總唔能夠因為「一兩個人一晚少咗幾篇文睇」依種程度嘅傷感而打亂我今後人生，依啲係我當時嘅諗法。

「依個Page以後唔會再用。」我解釋。

如無意外SY會係我最後一個回覆嘅讀者，的確有啲可惜，但無辦法。而為咗紀念我最後一次回覆我嘅讀者，我將依件事同咗佢講。既然大家唔會再見，咁無所謂。

「。。。」佢回覆。

我答佢「我陣間會Del Page.」

佢問我，「點解牙？！」

以所謂作家而言，我係無天份嗰一類。好多人一上手就做到嘅事我可能要用幾年時間，之所以一直都無放棄單純係因為白痴，明明一無是處但只要有人畀少少鼓勵自己、或者偶然遇到少少成就，就會傻更更咁一直衝落去。

「唔想寫。」我回覆。

之後我介紹咗另外幾個真正嘅網上作家畀佢，我話「佢哋嗰啲文好睇過我好多，」我諗咗陣，我繼續講，我話「我啲文無咩特別嫁咋，好多人都可以寫得到。」

「。。。」佢依舊都係咁樣覆我。

「如果你只係想寫到我依種程度嘅文，我即刻用三行字之內嘅時間教你都得，唔係啲咩高深技巧。」

「。。。」

用心理描寫或者用景物嚟區隔一段對話嘅轉折，識得用嘅詞彙唔需要多。然後後面嘅對話可以講一啲相關嘅事，或者加一個連接詞，令到描寫同對話之間嘅區隔模糊化。一直我用嘅技巧都啲咁樣嘅嘢，我依家教咗你，你聽日就可以代替我。

「所以，我唔係啲咩舉足輕重嘅人物，你好快可以唔記得我。」

「你講真嫁？」

聽到佢咁問我，喺巴士上面我不禁微笑咗下，望望周圍確定無人注視自己就鬆一口氣，「Haha...你真係想學？」

「唔係講依樣啊！」佢繼續輸入...「我係話，你真係諗住刪咗個Page佢？」

我答佢「係。」

「唔好啦！」

誰為了生活不變

啲5p字真係好撚哽眼

螢幕上面顯示住一小格白色嘅通知，佢問我係咪確定要將專頁刪除。

SY：「喂！點解姐！做咩吾寫喎！」

望住嗰格藍色頂白色底嘅通知我並無想象中嘅婉惜，反而係怨恨，悔疚自己人生過往浪費咗太多時間喺依個得2000個Likes嘅Page上面，一直以為自己好重要，但其實一覺瞓醒清醒少少就會知道自己乜都唔係。

我話「我唔想寫。」

SY：「剩系甘？」

「嗯。」

坐喺通宵巴士上層第一格，望向右上角嘅倒後鏡可以望到後面。閒日嘅通宵巴士上面得返零星嘅幾個人。巴士係舊式嗰一種，灰色櫈、黑色地板，車窗上面滿佈淡灰色一點一點嘅水漬，今日落過雨，燈光昏昏暗暗顯得陰陰沉沉。

「我睇左你好耐ga la！」佢話：「我系你第一個故事就有追ga！」

我回覆咗佢一句「多謝。」

佢問我「做咩突然吾寫先得格？！」

我隨便諗咗個原因出嚟。如果我同佢講錢，佢一定會覺得我係個小人。

「Final Year喇。」我話，「我想分多少少時間去做功課。」

「係咪太大壓力牙？」

「唔係，無壓力。」

「可以慢慢寫ga！」

「唔喇，之後都會好忙。」

「巴打追你文都係支持你ga炸！」佢好緊張咁話：「佢地唔係真係屌你老母家ma！」

「我知。」我答，「我都好多謝各位巴打支持咗我咁耐。」

「吾好吾寫啦！」

今日我賺咗六百蚊。扣除喺七仔買咗罐1664我用咗十九個九，加埋通宵巴士嘅十七蚊，我手裏面握住五百六十三個一。我望住窗前嘅風景有些微醉意，我可以一個星期唔返屋企，只要聽日再努力返工嘅話我就可以賺到多少餘錢，依一切都係寫作畀唔到我嘅嘢。

佢話，「我個陣考DSE就係靠睇你啲故ga la！」

我話，「講到依到先啦，你係我最後一個讀者，衷心多謝你，拜拜。」

「吾好走住牙！」佢叫住我。

我無回覆佢，但又無即刻將嗰個Page刪除，感覺似係瞻仰遺容。我沿住個專頁不斷咁向下掃，沿途有我寫過嘅故事，有啲紙言嘅link，高登到連登嘅link都有，有啲寫得完，有啲始終都無，有好多人鬧過我，有好多人屌我老母。

SY：「喂！羊格！你唔好走啊你！」

鬧我無料嘅有、鬧我貪錢嘅有、有人話過我搏上位、有人屈過我，最可悲係我喺貧窮中死去活來嘅時候畀人話貪慕虛榮。

SY：「喂也！」

我出過一本書，之後會有另一本，一開始嘅係期望，最後我得到嘅係自知之明。我知道自己嘅定位就係依到，依到係我嘅極限。

「我只係一個好普通嘅人，」我回覆佢，「比我有才華嘅大有人在。」

「我真系好中意睇你d故事ga。」

「算啦。」

佢鬧我：「你甘樣咩意思喎！」

突然畀一個三唔識七嘅人鬧，對我嚟講已經係習以為常嘅事，但佢於我又好似有多一重意義。可能佢代表住我最後一晚嘅最後一個讀者，又或者係我某個時代嘅終結。

「寫寫吓一句唔想寫就唔寫！」佢繼續鬧。一連好幾句，幾秒就Send一句嚟。

以前凡有讀者搵我，我都會打開佢哋嘅Profile Pic睇下佢哋個樣，男人會用一般同男人講嘢嘅語氣覆，而女人得嚟又靚女的話我就會覆得認真啲。雖然係咁，但抱住羊格依個身份，我無論如何都唔會同一個女人繼續傾落去。比起我鍾唔鍾意佢佢鍾唔鍾意我依啲瑣瑣碎碎嘅事，我更怕佢哋會將我出賣。

「你睇咗我啲故幾耐啊？」我問佢。

「三年喇！嗰陣我仲考緊DSE咋！」

我認真咁計咗一次。

「咁我好似唔係大你好多。」我隨口咁講。

「系咩...？」

「應該兩年左右。」

「我以為你大我好多...」

「你幻想我係一個滿頭頭油，啲鼻毛突晒出嚟嘅大叔會好啲。」

「好核突。」

「越核突越好。」

佢問我，「你會唔會著白色背心踢人字同撩鼻屎？」

我話我「會。」

佢話「咁樣真系好核突。」

我問佢「大約幻想完我個樣未？」

佢話佢「大約有畫面喇。」

於是，我同佢講：「如果有咩你想問，你可以問。當係答謝最後一個觀眾。」

「問咩都得？」

「嗯。」

我諗咗陣，我話「都係唔好。」

「？」佢回覆。

「唔好問我個人資料，唔好問我個名、唔好問電話、唔好問我住邊，諸如此類。」

「OK.」佢仲另外加咗OK手勢Emoji畀我。佢問我「可唔可以繼續寫小說？」

「喂你問第二啲啦，」我話，「我唔會再寫。」

「。。。」

「你可以當係同一個就死嘅人見最後一面咁傾計。」

「點解你一開始會寫小說？」佢問。

今日咁多先
聽日開新PO

多謝大家

閲
巴打你唔好唔寫呀

故啫
又唔係講我

唔係最後一個故ar ma

點解代入感可以咁強
唔好諗住呃我話完全唔係講你

屌，真係每一次都好驚

尾

見sy問點解開始寫故，諗起你講過係醫心理病。而家唔知係咪真

格仔 閱

痴線佬
你仲要特登打佢嗰啲 吾 牙 甘
好癲

閱

唔好走啊格仔

寫落去呀
支持你呀

Btw 如果唔鍾意我依家嘅寫法都可以講聲嫁

咁樣算係癲咩？

如果我可以做到格仔咁堅強就好... 我真係好撚賤

我地真係屌你爛尾架！

應該問「點解你成日爛尾」

閱

格仔好勁⋯⋯竟然可以用你其中一次寫文爛尾嘅心路歷程做主題

SY 一定唔係忠實讀者， 如果唔係聽到你話唔寫第一句一定講: 屌你老母又爛尾！

好撚感動

上次文青故end得咁開心 今次就咁sad

知否故事常變 爛尾原是永恒

咁你可以咁輕易轉
我懷疑你有啲人格分裂

每個藝術家都係一個精神病患者
演員，作家，畫家都係
越出色，越嚴重

羊格
聽晚，我想你出多d比我啊
得唔得啊
閱